<?xml version="1.0"?>
<news>
    <news>
        <site>NU.nl</site>
        <title>Kabinet benoemt eigen 'noodminister' voor tijdens crisissituaties</title>
        <desc>Bij bijvoorbeeld Prinsjesdag of een kroning is in de toekomst mogelijk een minister afwezig. Deze
            bewindspersoon moet het land kunnen besturen als er plotseling een extreme noodsituatie ontstaat.
        </desc>
        <link>https://www.nu.nl/politiek/5466647/kabinet-benoemt-eigen-noodminister-tijdens-crisissituaties.html</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 15:32:32 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>NU.nl</site>
        <title>Vakbond FNV gaat voor hoogste loonstijging in dertig jaar</title>
        <desc>Vakbond FNV gaat voor 5 procent hogere lonen bij de cao-onderhandelingen voor volgend jaar. Het is de
            hoogste looneis in de laatste dertig jaar. Voor elke werknemer vraagt de bond minimaal 100 euro bruto meer
            per maand.
        </desc>
        <link>https://www.nu.nl/economie/5466614/vakbond-fnv-gaat-hoogste-loonstijging-in-dertig-jaar.html</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 15:30:19 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>NOS</site>
        <title>Rutte bereid om voor extreme noodsituaties 'designated survivor' aan te wijzen</title>
        <desc>&lt;p&gt;Premier Rutte is bereid op Prinsjesdag een minister op een geheime locatie schuil te houden voor
            het geval alle Haagse politici en het staatshoofd gezamenlijk iets overkomt. Hij reageert op het voorstel
            van D66-Kamerlid Sneller om in navolging van de Verenigde Staten een zogenoemde designated survivor aan te
            wijzen. Dat is letterlijk een 'aangewezen overlever', die de macht krijgt als na een grote terroristische
            aanslag het landsbestuur moet worden overgenomen.&lt;/p&gt;
            &lt;h2&gt;Staatsnoodrecht&lt;/h2&gt;
            &lt;p&gt;In het geval dat de Ridderzaal op Prinsjesdag bijvoorbeeld wordt getroffen door een terroristische
            aanslag of Den Haag van de kaart wordt geveegd, geldt nu het ongeschreven 'staatsnoodrecht'. Er zijn
            allerlei procedures vastgelegd om zo snel mogelijk een nieuw parlement, een nieuw kabinet en een staatshoofd
            aan te wijzen.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;Morgen, Prinsjesdag, mogen nog alle ministers komen, zo laat de Rijksvoorlichtingsdienst weten. Het
            is niet bekend welk jaar de designated survivor wordt aangewezen.&lt;/p&gt;
            &lt;h2&gt;Voorkomen&lt;/h2&gt;
            &lt;p&gt;Premier Rutte vindt dat de bestaande regelingen niet veranderd moeten worden, zo blijkt uit een
            brief naar de Tweede Kamer. Maar hij wil voorkomen dat deze bestaande regeling ook toegepast moet worden.
            Hij is bereid de democratische legitimiteit van het bestuur in noodsituaties "zoveel mogelijk zeker te
            stellen".&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;In de brief schrijft Rutte dat het "wenselijk kan zijn dat niet het voltallige regering aanwezig is
            bij een bepaalde bijeenkomst of gebeurtenis waarbij eveneens de Raad van State en het parlement (bijna)
            geheel aanwezig is", schrijft Rutte.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;Dus zal de ministerraad in een dergelijk geval vooraf een lid van de ministerraad aanwijzen die de
            bijeenkomst of gebeurtenis niet zal bijwonen. Wie dat precies zal zijn, wordt niet bekendgemaakt in verband
            met de veiligheid. Ook zegt Rutte niet bij welke gelegenheden een van de ministers afwezig moet blijven.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;Rutte zegt dat het parlement zelf moet beslissen of de Kamerleden ook een designated survivor
            zullen aanwijzen. D66-Kamerlid Sneller pleitte daar vorig jaar wel voor. Hij wil een staatsrechtelijk
            zuivere regeling en dat een persoon met een "democratische legitimatie" het landsbestuur tijdelijk overneemt
            tot een nieuw parlement gekozen is.&lt;/p&gt;
            &lt;h2&gt;Extreme noodsituatie&lt;/h2&gt;
            &lt;p&gt;Sneller noemt het "mooi" dat Rutte erkent dat de huidige regeling tekortschiet en dat hij dat wil
            veranderen. "Juist ook in een extreme noodsituatie is het belangrijk dat het bestuur in Nederland
            democratisch gelegitimeerd blijft", zo laat de initiatiefnemer van de Nederlandse designated survior weten.&lt;/p&gt;
        </desc>
        <link>https://nos.nl/l/2250834</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 15:25:22 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>NU.nl</site>
        <title>NVJ: 'Nevenfunctie Yvon Jaspers zet geloofwaardigheid NPO op spel'</title>
        <desc>Journalistenvakbond NVJ vindt dat KRO-NCRV de geloofwaardigheid van de publieke omroep op het spel zet
            door de nevenfunctie van Yvon Jaspers bij de grootste veevoederfabrikant van Europa toe te staan.
        </desc>
        <link>https://www.nu.nl/media/5466353/nvj-nevenfunctie-yvon-jaspers-zet-geloofwaardigheid-npo-spel.html</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 15:21:19 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Honden door het dolle na reddingsactie</title>
        <desc>Beelden van een Amerikaan die een stel honden helpt in het, door orkaan Florence getroffen gebied in North
            Carolina, gaan de wereld over.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/video/2566593/honden-door-het-dolle-na-reddingsactie</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 15:20:00 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>NOS</site>
        <title>Boer over ballonvaarders op zijn erf: 'Ik heb ze niet gegijzeld'</title>
        <desc>&lt;p&gt;De boer uit het Brabantse Bokhoven bij wie gisteren een luchtballon op zijn erf landde, is boos
            dat hij wordt neergezet als crimineel.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;Hij zou de passagiers van de luchtballon niet hebben laten gaan toen ze 's morgens in het veld van
            de boer terechtkwamen. Van een gijzeling was volgens hem absoluut geen sprake. Er waren wel wat woorden,
            zegt de boer.&lt;/p&gt;
            &lt;h2&gt;Arrogant&lt;/h2&gt;
            &lt;p&gt;Vroeg in de ochtend landde de luchtballon met negentien mensen op het veld van boer Joost Vughts.
            "Even later verschijnt er een touringcar die de mensen komt ophalen. Wanneer ik vraag wat de bedoeling is,
            krijg ik een arrogant antwoord terug. Dat de piloot echt wel weet wat hij doet."&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;De ballonvaarders mochten niet van het veld af, zeiden ze gisteren. De piloot belde daarop 112.
            "Want dit valt onder het gijzelen van mensen." Na een tijdje mocht het busje van de ballonvaartorganisatie
            het terrein oprijden en werd de ballon opgeladen. Om 10.00 uur konden de mensen vertrekken.&lt;/p&gt;
            &lt;h2&gt;Complete onzin&lt;/h2&gt;
            &lt;p&gt;De boer noemt het complete onzin dat hij de mensen gijzelde. Hij vond het raar dat hij geen excuses
            kreeg. "Ik had vanwege de droogte net nieuw gras ingezaaid. Dat is nog heel kwetsbaar en dan lopen ze gewoon
            door. Moeten wij dat allemaal maar gewoon pikken?"&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;In de geldende gedragscode staat dat een ballon overal buiten de bebouwde kom mag landen, behalve
            op de openbare weg.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;"Ik denk dat het tijd wordt om dit convenant eens opnieuw te bekijken", zegt de boer tegen Omroep
            Brabant. Dit kan zo echt niet langer blijven doorgaan. Het is uit de hand aan het lopen en wij zijn hiervan
            de dupe." Hij noemt luchtballonnen "vliegende kermisattracties", waar tegenwoordig meer dan twintig mensen
            in kunnen.&lt;/p&gt;
            &lt;h2&gt;Landvredebreuk&lt;/h2&gt;
            &lt;p&gt;Land- en Tuinbouworganisatie LTO is het met de boer eens. Een woordvoerder spreekt van
            landvredebreuk. Volgens hem zijn de gevolgen van een ballon die landt veel groter dan vroeger. Er zitten
            veel meer passagiers in de luchtballonnen en dus neemt het gewicht toe. De schade aan het land en de
            gewassen wordt daardoor groter.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;LTO wil dat boeren voor een landende ballon een vergoeding krijgen van 100 euro, plus 10 euro per
            persoon. Nu krijgen akkerbouwers nog een vergoeding van 35 euro per landing. De organisatie hoopt komend
            voorjaar nieuwe afspraken te maken met de luchtvaartverenigingen.&lt;/p&gt;
        </desc>
        <link>https://nos.nl/l/2250832</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 15:10:19 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>NOS</site>
        <title>Vrouw die Kavanaugh beschuldigt van aanranding, wil getuigen voor de Senaat</title>
        <desc>&lt;p&gt;Christine Ford, die vrouw die de Amerikaanse kandidaat voor het Hooggerechtshof Brett Kavanaugh
            beschuldigt van seksueel wangedrag, wil tegen hem getuigen voor de Senaat. Dat heeft haar advocaat
            bekendgemaakt.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;Ford (51) beschouwt de handelingen van Kavanaugh als poging tot verkrachting. Ze gelooft dat hij
            haar zou hebben verkracht als hij niet zo dronken was geweest.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;Zondag deed Christine Ford haar verhaal in de The Washington Post. Kavanaugh heeft de
            beschuldigingen ontkend. &lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;Ford is inmiddels hoogleraar psychologie in Californi&#xEB;. Ze heeft verklaard dat ze begin jaren
            tachtig door een "stomdronken" Kavanaugh op een bed is geduwd, waar hij haar betastte en probeerde haar
            kleren uit te trekken.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;Ze zegt dat ze probeerde te schreeuwen om hulp, maar dat Kavanaugh zijn hand tegen haar mond
            drukte. Ze ontsnapte toen een vriend bovenop hen sprong.&lt;/p&gt;
            &lt;h2&gt;Conservatieven&lt;/h2&gt;
            &lt;p&gt;Brett Kavanaugh is door president Trump voorgedragen als kandidaat-rechter voor het
            Hooggerechtshof. Hij is vooral populair onder conservatieven. Als hij zitting zou nemen in het
            Hooggerechtshof is de verwachting dat hij het recht op abortus zal ondermijnen en het recht op wapenbezit
            zal benadrukken. Ook is de verwachting dat hij de rechten van homo's, lesbiennes en transgenders zal
            beperken.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;Een speciale Senaatscommissie zou donderdag stemmen over de benoeming van Kavanaugh, maar inmiddels
            zijn de eerste stemmen al opgegaan die eerst het verhaal van Ford willen horen.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;Voor de Republikeinen is een snelle stemming belangrijk vanwege de tussentijdse verkiezingen voor
            het Congres in november. Als de partij de meerderheid in de Senaat kwijtraakt, zal Kavanaugh niet tot het
            Hooggerechtshof worden toegelaten.&lt;/p&gt;
        </desc>
        <link>https://nos.nl/l/2250831</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 15:05:51 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Meisje (2) gewond door brandend spiritus tijdens vakantie</title>
        <desc>Een tweejarig meisje is zaterdag gewond geraakt tijdens een vakantie op een camping in het Oostenrijkse
            Abersee am Wolfgangsee. Het Nederlandse kind kreeg brandend spiritus over haar heen.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2566670/meisje-2-gewond-door-brandend-spiritus-tijdens-vakantie</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 15:04:20 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Rutte: minister &#x2019;reserve&#x2019; voor noodsituaties</title>
        <desc>Het kabinet kan de volgende Prinsjesdag &#xE9;&#xE9;n van de ministers buiten de Ridderzaal achter de hand
            houden voor het geval in &#xE9;&#xE9;n klap de hele regering wordt weggevaagd. Zo&#x2019;n designated
            survivor wordt vooraf door de ministerraad aangewezen.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2566660/rutte-minister-reserve-voor-noodsituaties</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 15:01:30 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Getuigenis tegen kandidaat-opperrechter VS</title>
        <desc>Een Amerikaanse vrouw die zegt dat ze seksueel is misbruikt door kandidaat-opperrechter Brett Kavanaugh
            wil daarover een verklaring afleggen in de senaatscommissie voor juridische zaken. Dat heeft haar advocate
            maandag tegen CNN gezegd.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2566624/getuigenis-tegen-kandidaat-opperrechter-vs</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 15:00:27 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>NOS</site>
        <title>De mens gaat weer richting de maan, maar waarom?</title>
        <desc>&lt;p&gt;Aankomende nacht maakt Elon Musk bekend wie er als eerste ruimtetoerist een rondje rond de maan
            zal vliegen. Met die vlucht, die ergens de komende jaren plaats zal vinden, is er voor het eerst sinds 1972
            weer een mens in de buurt van de maan.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;De afgelopen 46 jaar hadden we daar als mensheid nauwelijks behoefte aan. Er waren wel plannen,
            maar die kwamen nooit uit. De grootste oorzaak van die geschrapte vluchten is duidelijk: geld. Dat is er
            bijna niet meer voor ruimtevaart. Bij de laatste Apollo-missie, op het hoogtepunt van de space race,
            beschikte NASA nog over 5 procent van het nationale budget van de Verenigde Staten. Nu is dat nog maar 0,5
            procent. Daardoor wordt een vlucht buiten de dampkring lastig.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;Duur&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;In de jaren 70 kostte een vlucht van de Saturn V-raket die in het Apollo-programma gebruikt
            omgerekend naar de huidige koers 1,16 miljard dollar. Inmiddels zijn de kosten mede door de herbruikbare
            raketten van SpaceX voor een lancering stevig gedrukt, maar is het nog steeds een duur geintje - hoeveel een
            maanreis precies kost, wil het bedrijf niet zeggen.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;"Maar dat de mens nu weer naar de maan wil is niet gek", zegt ruimtevaartdeskundige Piet Smolders.
            "Lange tijd lag de focus in de ruimtevaart op het International Space Station, maar dat project wordt rond
            2025 opgeheven. Daarom is er geld over voor nieuwe avonturen."&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;En wordt er dus weer naar een bezoek aan de maan gekeken, een reis die niet te onderschatten is:
            hij staat op 384.400 kilometer afstand van de aarde. Het ISS is daarmee vergeleken met 400 kilometer afstand
            om de hoek.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;Ook de komst van commerci&#xEB;le ruimtevaart door mensen als Richard Branson (Virgin), Jeff Bezos
            (Amazon en ruimtevaartbedrijf Blue Origin) en Elon Musk (Tesla en SpaceX) dragen bij aan de hernieuwde
            interesse in de maan. Door hun ruimtevaartbedrijven komt een trip naar de ruimte voor mensen zonder
            miljoenen op de bank bovendien steeds dichterbij.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;Aziatische concurrenten&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;Ook speelt er als het om ruimtevaart gaat bij Amerikanen altijd eergevoel mee, zegt Smolders. "Dat
            was al zo in de jaren 60 toen ze voor het eerst naar de maan trokken." De Sovjet-Unie had in 1957 als eerste
            een satelliet de ruimte ingebracht en Joeri Gagarin was in 1961 de eerste mens in de ruimte. "De Verenigde
            Staten stonden dus 2-0 achter en m&#xF3;esten de eerste mens naar de maan brengen. Dat ging niet over
            wetenschap of nieuwsgierigheid, maar puur door competitie met de Russen."&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;In de VS heerste eind jaren vijftig ook angst vanwege de Russische voorsprong op raketgebied:&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;Nu zorgt een andere concurrent voor vernieuwde interesse in de maan: China. "Daar zijn ze bezig met
            een tweede ruimtestation en willen ze uiteindelijk naar de maan. Ze zijn al een eind op weg", zegt Smolders.
            In China hebben ze ook een groot voordeel: ze hebben geen last van democratie. "In de VS wisselt het
            ruimtevaartprogramma met iedere president, terwijl voor zo'n groot project als de ruimtevaart juist continu&#xEF;teit
            nodig is", zegt Smolders.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;Dependance&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;Los van de precieze plannen is er wereldwijd altijd wel enige interesse in de ruimtevaart. Dat is
            "een kwestie van het hoofd en het hart", legt Smolders uit. "Ons hart zegt: de aarde is een paradijselijke
            planeet. We moeten goed zorgen dat het hier goed blijft gaan en klimaatverandering beperken."&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;Toch zegt het hoofd dat dit niet kan blijven duren. "Er kan van alles met onze planeet gebeuren; er
            bestaat bijvoorbeeld een kans dat een astero&#xEF;de op de aarde inslaat. Daardoor kan het leven op aarde
            uitgeroeid worden en daarom moeten we een dependance hebben", denkt Smolders. "Daar is niet veel keus voor,
            waardoor je al snel aan de maan of mars denkt."&lt;/p&gt;
        </desc>
        <link>https://nos.nl/l/2250828</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 14:59:34 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Boer Remco heeft &#x2019;al weken een vriendin!&#x2019;</title>
        <desc>Hoewel de aflevering van Boer zoekt vrouw gisteren wat treurig leek te eindigen voor boer Remco Aalbers
            uit het Friese Fochteloo, zal hij daar waarschijnlijk niet al te rouwig om zijn. Volgens meerdere
            mededorpsbewoners heeft de boer al zeker enige weken een vriendin.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2566554/boer-remco-heeft-al-weken-een-vriendin</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 14:46:49 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>NU.nl</site>
        <title>Zeventienjarige Zwollenaar aangehouden na steekpartij in speeltuin</title>
        <desc>De politie heeft een zeventienjarige Zwollenaar aangehouden voor mogelijke betrokkenheid bij een
            steekincident bij een speeltuin aan de Van Galenstraat in Zwolle.
        </desc>
        <link>
            https://www.nu.nl/binnenland/5466572/zeventienjarige-zwollenaar-aangehouden-steekpartij-in-speeltuin.html
        </link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 14:41:41 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>NOS</site>
        <title>Boete ge&#xEB;ist tegen tomatenkweker na fataal ongeluk met lift</title>
        <desc>&lt;p&gt;Het Openbaar Ministerie heeft een boete van 125.000 euro ge&#xEB;ist tegen een tomatenkweker uit
            Beek en Donk. Op het bedrijf van de man kwam in 2015 een werknemer om het leven. De man werd geplet door een
            goederenlift.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;Het slachtoffer was de liftschacht aan het schoonmaken, toen de lift naar beneden kwam. Volgens het
            OM is de eigenaar verantwoordelijk en hem wordt onder meer dood door schuld ten laste gelegd. De lift was
            niet buiten werking gesteld en de veiligheidssensoren waren uitgeschakeld. Die sensoren moeten ervoor zorgen
            dat de lift blokkeert als er iemand in de schacht is.&lt;/p&gt;
            &lt;h2&gt;Bewust risico&lt;/h2&gt;
            &lt;p&gt;De tomatenkweker heeft verklaard dat de sensoren waren uitgeschakeld omdat de lift anders te vaak
            storingen had. Het OM vindt dat de kweker hiermee bewust een risico heeft genomen. "Als de kweker zich aan
            de veiligheidsvoorschriften had gehouden, was het ongeluk niet gebeurd", oordeelt het OM.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;Volgens het OM kan het incident worden getypeerd als een veiligheidsmisdrijf en is een boete van
            125.000 euro daarom gerechtvaardigd.&lt;/p&gt;
        </desc>
        <link>https://nos.nl/l/2250826</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 14:34:41 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Boer Remco niet de eerste &#x2019;tv-bedrieger&#x2019;</title>
        <desc>Boer Remco, die niet meer terug zal keren in dit seizoen van Boer zoekt vrouw omdat hij al contact had
            gehad met enkele brievenschrijfsters, is niet de enige die de regels van een televisieprogramma overtrad.
            Sterker nog, velen gingen hem voor.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2566325/boer-remco-niet-de-eerste-tv-bedrieger</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 14:31:44 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Zwitserland vervolgt Russen voor cyberaanval</title>
        <desc>Justitie in Zwitserland wil twee Russen vervolgen voor het uitvoeren van &#x201E;een cyberaanval&#x201D;
            op het wereldantidopingbureau WADA in Lausanne. Het WADA meldde in 2016 zelf dat bij een cyberinbraak een
            grote partij medische gegevens van atleten was buitgemaakt.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2566308/zwitserland-vervolgt-russen-voor-cyberaanval</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 14:30:03 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Kinderen willen meeste geld naar leger en zorg</title>
        <desc>Investeer in het leger. Dat zullen in ieder geval kinderen doen als ze het in Nederland voor het zeggen
            hebben. Maar liefst 27 miljard krijgt Defensie dan. Dat staat in schril contrast met de 8 miljard die het
            kabinet dit jaar heeft voorzien.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2566249/kinderen-willen-meeste-geld-naar-leger-en-zorg</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 14:27:12 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>&#x2019;Peddel vermiste Arjen Kamphuis gevonden&#x2019;</title>
        <desc>De Noorse politie heeft een peddel gevonden die hoogstwaarschijnlijk van de vermiste Arjen Kamphuis is. De
            peddel werd tijdens een zoektocht in de zee tussen Fauske en Rognan gevonden in de buurt waar ook de kajak
            van Kamphuis werd gevonden.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2566237/peddel-vermiste-arjen-kamphuis-gevonden</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 14:24:42 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Tot 14 jaar cel voor fatale ripdeal in 2001</title>
        <desc>Drie Belgen zijn maandag veroordeeld tot celstraffen van veertien, veertien en dertien jaar voor hun rol
            bij een fatale ripdeal in 2001 in Bladel (Noord-Brabant). Volgens de rechtbank in Den Bosch zijn ze alle
            drie schuldig aan de dood van wiethandelaar Jan van Mosselveld, ook al is niet duidelijk geworden wie hem
            heeft doodgeschoten. De aanklager eiste tegen de drie elk zestien jaar.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2566230/tot-14-jaar-cel-voor-fatale-ripdeal-in-2001</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 14:23:33 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Aanhouding na steekincident bij speeltuin</title>
        <desc>De politie heeft een verdachte aangehouden voor een steekincident bij een speeltuintje aan de Van
            Galenstraat in Zwolle. Het gaat om een zeventienjarige inwoner van de stad.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2566219/aanhouding-na-steekincident-bij-speeltuin</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 14:21:49 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>NOS</site>
        <title>FNV zet in op loonstijging met hoogste eis in 30 jaar</title>
        <desc>&lt;p&gt;Vakbond FNV gaat de cao-onderhandelingen van volgend jaar in met een looneis van 5 procent. Het
            is de hoogste looneis in dertig jaar. De afgelopen jaren vroeg de vakbond gemiddeld tussen de 2,5 en 3,5
            procent loonsverhoging.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;De krapte, de economische groei, en achterblijvende lonen zijn redenen voor een forse eis, zegt
            Zakaria Boufangacha van de FNV.&lt;/p&gt;
            &lt;h2&gt;Veel eisen, weinig resultaat&lt;/h2&gt;
            &lt;p&gt;De vakbonden komen traditioneel op de dag voor Prinsjesdag met een looneis voor het komende
            cao-seizoen. Ieder jaar vragen ze een hoger loon, ook om de inflatie te compenseren. Hoewel er op basis van
            de cao-akkoorden van 2018 dit jaar wel meer loonstijging wordt verwacht, tot nu toe rond de 2 tot 2,5
            procent, blijft het beeld dat de looneis niet gehaald wordt.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;Het uiteindelijke resultaat van die looneisen is doorgaans een stuk lager. Afgelopen twee jaar was
            het ongenoegen hierover groter dan gebruikelijk. Niet alleen vakbonden, maar ook politici, De Nederlandsche
            Bank en economen pleitten voor loonstijgingen vanwege de langdurige economische groei.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;Meer mensen mogen meeprofiteren van de economische groei, luidde ook de boodschap van premier Rutte
            in een toelichting op de Troonrede van vorig jaar.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;De groep die het minst van die economische groei meepikt, heeft nu recht op relatief meer inkomen,
            zegt FNV. Daarom heeft de vakbond voor die groep ook nog een eis liggen van 100 euro bruto per maand. Mensen
            met een minimumloon of net daarboven zullen dan al snel een loonstijging krijgen van bijna 6,5 procent.&lt;/p&gt;
            &lt;h2&gt;Doorgeslagen flexibilisering&lt;/h2&gt;
            &lt;p&gt;Naast hogere lonen wil de vakbond ook dat er honderdduizenden flex-contracten omgezet worden naar
            een vast contract. De volgens FNV doorgeslagen flexibilisering, treft vooral jongeren onder de 35 jaar.
            Bijna de helft van die leeftijdsgroep heeft geen vast contract terwijl zij vaak hetzelfde werk verrichten
            als collega's in vaste dienst.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;Werkgeversorganisatie VNO-NCW gaat niet inhoudelijk in op de hoogte van de FNV-looneis en spreekt
            van een grappige maar verouderde traditie. "De lonen worden per sector bepaald, daar kun je geen centraal
            cijfer op plakken. Er zijn daarnaast meer variabelen belangrijk bij de bepaling van de hoogte van het loon,
            zoals de staat van de economie. Wat de lonen dus uiteindelijk worden, wachten we af per sector", aldus een
            woordvoerder.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;Werkgeversorganisatie AWVN noemt de looneis achterhaald. De tijd dat een centrale looneis ook maar
            enige betekenis heeft aan de onderhandelingstafels, ligt ver achter ons, zegt AWVN.&lt;/p&gt;
            &lt;h2&gt;Bovengemiddelde groei&lt;/h2&gt;
            &lt;p&gt;Al tientallen jaren stijgen de inkomens in Nederland minder hard dan de economische groei. De lonen
            gaan vaak nauwelijks harder omhoog dan de inflatie, ook in periodes van economische groei.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;Hoewel die trend zichtbaar is in meerdere landen, is de groei van de lonen in Nederland lager dan
            in andere landen met vergelijkbare economie&#xEB;n. Dit jaar groeit de economie naar verwachting met 2,8
            procent.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;NOS op 3 zocht eerder al uit hoe het kan dat je inkomen al 30 jaar nauwelijks stijgt:&lt;/p&gt;
        </desc>
        <link>https://nos.nl/l/2250824</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 14:14:42 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Cel voor &#x2019;ontmaskeraar&#x2019; Van der Sloot</title>
        <desc>Patrick van der E. uit Deventer heeft maandag 33 maanden cel gekregen voor zijn aandeel in een ramkraak in
            Apeldoorn. De man kreeg bekendheid toen hij in 2008 met een verborgen camera Joran van der Sloot
            verklaringen wist te ontlokken over de verdwijning van de Amerikaanse Natalee Holloway.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2566162/cel-voor-ontmaskeraar-van-der-sloot</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 14:08:09 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Boete ge&#xEB;ist voor dodelijk ongeval met lift</title>
        <desc>Een tomatenkweker uit Beek en Donk moet wat het Openbaar Ministerie (OM) betreft 125.000 euro boete
            betalen voor een ongeluk met een lift, waardoor een werknemer in 2015 om het leven is gekomen. Het OM eiste
            die straf voor de rechtbank in Den Bosch.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2566085/boete-geeist-voor-dodelijk-ongeval-met-lift</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 13:59:00 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Paarden trotseren rookbommen</title>
        <desc>Op het strand van Scheveningen hebben militairen en hun paarden geoefend voor Prinsjesdag. Er wordt met
            alle scenario&#x2019;s rekening gehouden. De Cavalerie Ere-Escorte blijkt wel tegen een stootje te kunnen.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/video/2565981/paarden-trotseren-rookbommen</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 13:47:00 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>NOS</site>
        <title>Belgi&#xEB; levert veroordeelde rapper niet uit aan Spanje</title>
        <desc>&lt;p&gt;De Spaanse rapper Valt&#xF2;nyc, die vanwege zijn songteksten veroordeeld werd tot een celstraf
            en naar Belgi&#xEB; vluchtte, hoeft niet uitgeleverd te worden aan Spanje. Dit heeft de Belgische rechtbank
            beslist.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;De 24-jarige Josep Miquel Arenas Beltran, zoals de rapper echt heet, werd vorig jaar veroordeeld
            tot een celstraf van 3,5 jaar vanwege verheerlijking van terrorisme, bedreiging en het beledigen van de
            Spaanse kroon in zijn songteksten.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;Na afloop van de zitting zei advocaat Simon Bekaert tegen de pers dat de rapper volgens de
            Belgische wetgeving zich niet schuldig heeft gemaakt aan verheerlijking van terrorisme of
            majesteitsschennis. "De raadkamer heeft geoordeeld dat het niet om terrorisme ging en dat er wat de
            Belgische wet betreft geen inbreuk is. Ook van majesteitsschennis was geen sprake. De rechter stelde ten
            slotte dat er geen sprake was van bedreigingen."&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;In zijn teksten rapt Valt&#xF2;nyc dat "de koning een afspraak heeft op het dorpsplein, met een
            strop om zijn nek". Ook noemt hij in een nummer de militante Baskische beweging ETA "een hoopvolle
            boodschap".&lt;/p&gt;
            &lt;h2&gt;Aanhoudingsbevel&lt;/h2&gt;
            &lt;p&gt;Eind mei van dit jaar, toen hij moest beginnen met het uitzitten van zijn celstraf, vluchtte Valt&#xF2;nyc
            naar Belgi&#xEB;. De rapper uit Mallorca meldde zich twee maanden later in Gent bij de Belgische politie
            nadat Spanje een aanhoudingsbevel had uitgevaardigd.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;De onderzoeksrechter liet de rapper vrij onder voorwaarden, terwijl de Belgische rechtbank moest
            oordelen over zijn aanhoudingsbevel.&lt;/p&gt;
        </desc>
        <link>https://nos.nl/l/2250822</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 13:46:32 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>NU.nl</site>
        <title>Ruiters oefenen met kanonslagen en publiek voor Prinsjesdag</title>
        <desc>Leden van het Cavalerie Ere-Escorte oefenen maandag op het strand voor Prinsjesdag. De betrokken paarden
            en ruiters worden aan een laatste zware test onderworpen door ze bloot te stellen aan geweervuur,
            kanonslagen, muziek, rook en mogelijke publieksreacties.
        </desc>
        <link>https://www.nu.nl/algemeen/5466458/ruiters-oefenen-met-kanonslagen-en-publiek-prinsjesdag.html</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 13:46:20 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Boot haakt in sluiswand: tien gewonden</title>
        <desc>Tien opvarenden van een toeristenboot zijn gewond geraakt doordat het vaartuig waarmee ze voeren in een
            sluiswand haakte op de Moezel in Duitsland. Het incident gebeurde tijdens het schutten van de boot naar een
            lager gelegen deel van de Moezel bij de stad Trier.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2565976/boot-haakt-in-sluiswand-tien-gewonden</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 13:45:58 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Caf&#xE9; in Rijssen meerdere keren beschoten</title>
        <desc>Caf&#xE9; De Twee Schimmels in Rijssen is in de nacht van zondag op maandag meerdere keren beschoten. Ook
            werd er het woord &#x2019;racist&#x2019; op de muur gespoten.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2565942/cafe-in-rijssen-meerdere-keren-beschoten</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 13:42:35 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Rodechelies (12) sinds donderdag vermist</title>
        <desc>De familie van de 12-jarige Rodechelies Celedonio Santo uit Amsterdam Zuid-Oost maakt zich zeer ongerust
            om de tiener die sinds donderdag wordt vermist.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2565870/rodechelies-12-sinds-donderdag-vermist</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 13:30:17 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>NU.nl</site>
        <title>Agent neergestoken in Brussel, politie schiet aanvaller neer</title>
        <desc>Een politieman is maandagochtend in de Belgische hoofdstad Brussel neergestoken met een mes. Hij raakte
            lichtgewond. De aanvaller is door agenten neergeschoten.
        </desc>
        <link>https://www.nu.nl/buitenland/5466077/agent-neergestoken-in-brussel-politie-schiet-aanvaller-neer.html
        </link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 13:26:45 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Indringer speelt naakt fluit op balkon</title>
        <desc>Bruut werden de bewoonsters van een woning in Den Haag in de nacht van zondag op maandag uit hun slaap
            gewekt. Een man had zich naar binnen gedrongen en richtte vernielingen aan. De luidruchtige indringer stond
            op een gegeven moment zelfs naakt blokfluit te spelen op het balkon.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2565791/indringer-speelt-naakt-fluit-op-balkon</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 13:17:22 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>NU.nl</site>
        <title>Meisje (6) overleden aan verwondingen na ongeluk met grasmaaier</title>
        <desc>Het zesjarige meisje dat vorige week woensdag in Kampen door een ongeval met een grote zitgrasmaaier
            zwaargewond raakte, is overleden aan haar verwondingen.
        </desc>
        <link>https://www.nu.nl/binnenland/5466383/meisje-6-overleden-verwondingen-ongeluk-met-grasmaaier.html</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 13:13:29 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>NU.nl</site>
        <title>Belgi&#xEB; sluit zone in Waals bos af vanwege varkenspest</title>
        <desc>Een ruime zone rondom de plek in Belgi&#xEB; waar vorige week de Afrikaanse varkenspest bij wilde zwijnen
            werd ontdekt, wordt afgesloten voor het publiek.
        </desc>
        <link>https://www.nu.nl/buitenland/5466386/belgie-sluit-zone-in-waals-bos-af-vanwege-varkenspest.html</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 13:11:51 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>NOS</site>
        <title>Airmiles-bezitters moeten deel van miles snel opmaken</title>
        <desc>&lt;p&gt;Op 1 november vervallen 2,9 miljard Airmiles, tenzij de 727.658 spaarders ze voor die tijd alsnog
            verzilveren. Sinds 1 november 2013 zijn Airmiles nog maar vijf jaar geldig.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;Al sinds november vorig jaar is Loyalty Management Netherlands, waaronder Airmiles valt, bezig met
            het waarschuwen van de spaarders. "En deze weken sturen we de spaarders per post of mail opnieuw een bericht
            met het aantal Airmiles dat ze dreigen kwijt te raken," zegt Ewald van Rooij. "Dat maakt het concreet en nu
            merk je dat daar duidelijk op wordt gereageerd."&lt;/p&gt;
            &lt;h2&gt;Drukte&lt;/h2&gt;
            &lt;p&gt;De website van Airmiles is bij vlagen slecht bereikbaar door de drukte. "We merken dat bij onze
            belangrijkste inwisselpartners twee tot vier keer zoveel Airmiles worden ingewisseld als eerst," zegt Van
            Rooij. "Ook het aantal donaties aan goede doelen stijgt heel sterk."&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;Wekelijks worden volgens Loyalty Management Netherlands nu meer dan 300 miljoen Airmiles
            ingewisseld. De populairste inwisselplekken zijn Albert Heijn, de Airmiles Shop, Bol.com en de tankstations
            van Shell. De goede doelen ontvangen gezamenlijk nu 8 miljoen Airmiles per week.&lt;/p&gt;
        </desc>
        <link>https://nos.nl/l/2250817</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 12:56:31 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>NU.nl</site>
        <title>Zeeuwse zorginstelling moet van inspectie per direct sluiten</title>
        <desc>De locatie van zorginstelling Arduin in het Zeeuwse dorp Aagtekerke moet per direct dicht. De Inspectie
            voor de Gezondheidszorg meldt dat de veertien bewoners met een verstandelijke beperking binnen zeven dagen
            moeten worden overgedragen aan een andere zorginstelling.
        </desc>
        <link>https://www.nu.nl/binnenland/5466239/zeeuwse-zorginstelling-moet-van-inspectie-per-direct-sluiten.html
        </link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 12:49:26 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Ruim 100 doden in Nigeria door overstromingen</title>
        <desc>Ruim honderd mensen zijn de afgelopen weken in Nigeria om het leven gekomen doordat twee rivieren buiten
            hun oevers zijn getreden. Het agentschap voor noodsituaties NEMA meldde aan de BBC dat alleen al in de
            deelstaat Niger veertig doden vielen.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2565646/ruim-100-doden-in-nigeria-door-overstromingen</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 12:42:18 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>NOS</site>
        <title>Podcast De Dag: waarom pestslachtoffers soms zelf gaan pesten</title>
        <desc>&lt;p&gt;De Week tegen het Pesten is begonnen met goed nieuws: pesten komt minder vaak voor in het
            voorgezet onderwijs. Toch is ieder pestslachtoffer er eentje te veel, meent ervaringsdeskundige en
            anti-pestcoach Bamber Delver. Hij legt uit waarom sommige middelbare scholen de plank misslaan met hun
            anti-pestprogramma's en hoe het kan dat pestslachtoffers soms z&#xE9;lf gaan pesten. "De grens tussen pesten
            en gepest worden is soms flinterdun."&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;Op het Griekse eiland Samos wonen 3000 vluchtelingen in een kamp dat is ingericht voor 700 man. "Er
            zijn hier bijna meer ratten dan mensen, het eten dat bewoners krijgen is slecht en het sanitair is zo vies
            dat sommige mensen de douche al twee maanden hebben vermeden. Er m&#xF3;et iets veranderen," vertelt
            hulpverlener Anouk Theunissen.&lt;/p&gt;
            &lt;h2&gt;Onze podcasts:&lt;/h2&gt;
            &lt;p&gt;De NOS op 3 Tech Podcast: Wekelijks praten Casper Meijer en zijn gasten je bij over het laatste
            nieuws uit de wereld van technologie en sociale media. Elke donderdag om 16.30 uur te vinden op iTunes, in
            de 3FM-app onder Podcasts en Soundcloud.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;De Dag: Geen tijd om live naar de radio te luisteren? Dan heeft NPO Radio 1 De Dag voor je een
            nieuwspodcast met verdiepende verhalen bij het gesprek van de dag. Elke werkdag te vinden op iTunes,
            Stitcher, Soundcloud en nporadio1.nl/podcast.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;Het Langs de Lijn Sportforum: Elke maandag schuiven journalisten, coaches, bestuurders en andere
            prominenten uit de sport aan om de sportgebeurtenissen van de afgelopen week te bespreken, te vinden op
            iTunes en RSS.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;De Stemming van Vullings en Van Weezel: In deze politieke podcast van NOS-radioprogramma Met Het
            Oog op Morgen praten Joost Vullings en Max van Weezel je elke week bij over het laatste nieuws uit politiek
            Den Haag. Te vinden op iTunes, Soundcloud en nporadio1.nl/podcasts.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;NOS Voetbalpodcast: Wekelijks praten vier voetbalcommentatoren van NOS Sport over alles wat met
            voetbal te maken heeft. Arno Vermeulen leidt de gesprekken die gaan over de eredivisie, Europees voetbal en
            het Nederlands elftal. Elke maandag rond 14.30 uur te vinden op iTunes of op de site van de NPO.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;Het Beste uit het Oog: Iedere zaterdag selecteert de redactie van Met het Oog op Morgen de mooiste
            gesprekken van de afgelopen week, gebundeld in een podcast. Op iTunes, Soundcloud, RSS of
            nporadio1.nl/podcasts.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;Met het Oog op Morgen: Elke dag een overzicht van het nieuws, een blik in de ochtendkranten en het
            betere journalistieke interview. Elke dag te vinden op iTunes en nporadio1.nl/podcasts.&lt;/p&gt;
        </desc>
        <link>https://nos.nl/l/2250816</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 12:39:06 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Agressieve berggeiten per helikopter park uitgezet</title>
        <desc>Honderden berggeiten worden Olympic National Park in de staat Washington uitgezet omdat ze een bedreiging
            vormen voor de bezoekers van het park. De geiten zijn zo verslaafd geraakt aan het zout in menselijke urine
            en zweetgeur dat ze nietsvermoedende wandelaars agressief benaderen.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2565615/agressieve-berggeiten-per-helikopter-park-uitgezet</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 12:34:09 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Erdogan krijgt Boeing 747 cadeau</title>
        <desc>De Turkse president Tayyip Erdogan ziet er ondanks de huidige economische malaise geen enkel been in om
            een Boeing 747 te accepteren van de emir van Qatar als een persoonlijk cadeautje.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2565612/erdogan-krijgt-boeing-747-cadeau</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 12:33:56 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Het is officieel: 2018 telt recordaantal warme dagen</title>
        <desc>2018 gaat de boeken in als het jaar met de meeste warme dagen. In De Bilt werd het om 12.00 uur 20,3
            graden waarmee de 117e warme dag van het jaar een feit werd. Tot nu toe was 2003 recordhouder met 116 warme
            dagen. Het aantal warme dagen zal naar verwachting deze week oplopen tot 120, want volgens Weeronline liggen
            de maxima tot en met donderdag rond de 25 graden.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2565606/het-is-officieel-2018-telt-recordaantal-warme-dagen</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 12:32:53 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Rusland: raket MH17 was van Oekra&#xEF;ne</title>
        <desc>Vlucht MH17 is in 2014 in Oekra&#xEF;ne neergehaald door een raket die volgens het Russische ministerie
            van Defensie aan Oekra&#xEF;ne was geleverd. Moskou meldde maandag dat de raket na de levering nooit meer in
            Rusland is geweest.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2565581/rusland-raket-mh17-was-van-oekraine</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 12:25:27 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>NVJ: &#x2019;Geloofwaardigheid NPO op het spel&#x2019;</title>
        <desc>Journalistenvakbond NVJ vindt dat de KRO-NCRV de geloofwaardigheid van de publieke omroep op het spel zet
            door de nevenfunctie van Yvon Jaspers bij de grootste veevoederfabrikant van Europa toe te staan.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/entertainment/2565571/nvj-geloofwaardigheid-npo-op-het-spel</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 12:23:35 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>NOS</site>
        <title>MH17-team gaat nieuwe stukken bekijken - en stipt Russische onwil aan</title>
        <desc>&lt;p&gt;Het internationale team dat de ramp met de MH17 onderzoekt gaat nieuwe informatie die Rusland
            vandaag aanleverde "zorgvuldig bestuderen". Het JIT benadrukt in een persbericht ook dat het land tot nu toe
            weinig ruimhartig is omgegaan met hulpverzoeken.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;"Tot op heden heeft het JIT alle door de Russische Federatie verstrekte informatie zorgvuldig
            geanalyseerd en meegewogen in het onderzoek", laat het team weten in een persbericht. Daarin worden ook de
            momenten opgesomd dat Rusland weigerde mee te werken.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;Zo ontving het JIT de afgelopen jaren geen inhoudelijke reactie op meerdere rechtshulpvragen en
            kreeg het vorige maand expliciet te horen dat er geen aanvullende verzoeken hoeven worden ingediend.
            Daarnaast noemt het JIT eerdere theorie&#xEB;n die Rusland aandroeg "feitelijk onjuist".&lt;/p&gt;
            &lt;h2&gt;'Buk-raket uit Oekra&#xEF;ne'&lt;/h2&gt;
            &lt;p&gt;Het Russische ministerie van Defensie stelde in een persconferentie dat de Buk-raket waarmee vlucht
            MH17 is neergehaald niet meer in Russische handen was op het moment van de ramp. Op een persconferentie
            meldde een woordvoerder dat de raket in Oekra&#xEF;ense handen was gekomen na de ontbinding van de
            Sovjet-Unie.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;De spreker erkende dat de raket in 1986 in de buurt van Moskou is gefabriceerd, maar zei dat hij
            daarna naar Oekra&#xEF;ne is verscheept. Aan het einde van de Koude Oorlog zou het wapentuig daar zijn
            achtergebleven bij het Oekra&#xEF;ense leger.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;"Men probeert opnieuw de schuld in de schoenen van Oekra&#xEF;ne te schuiven", concludeert
            correspondent Geert Groot Koerkamp. Rusland zegt dat het geheime informatie over de raket naar het JIT in
            Den Haag heeft gestuurd.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;Op een persconferentie zei het Russische ministerie van Defensie nieuw bewijs te hebben:&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;Het onderzoeksteam concludeerde eerder dat de raket eigendom was van de 53ste brigade van het
            Russische leger uit Koersk. Ook werd vastgesteld dat de raket die MH17 neerhaalde, was afgevuurd vanuit het
            gebied in Oost-Oekra&#xEF;ne dat in handen was van pro-Russische rebellen. In de reactie op de Russische
            claims worden die conclusies nog eens herhaald.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;Rusland heeft vanaf het begin betwist dat het betrokken was bij het neerhalen van de MH17.
            Aanvankelijk opperde de Russische regering dat een Oekra&#xEF;ense straaljager er misschien verantwoordelijk
            voor was. Die theorie werd door het JIT van de hand gewezen.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;Volgens Groot Koerkamp gaan de Russen selectief om met de bewijzen. "Ze concentreren zich op een
            aantal punten, maar laten tegelijkertijd veel andere zaken buiten beschouwing. Er zijn talrijke andere
            bewijzen, foto's en ooggetuigen die maar in een richting wijzen: dat de raket uit het gebied van de rebellen
            kwam."&lt;/p&gt;
            &lt;h2&gt;Uithaal naar JIT&lt;/h2&gt;
            &lt;p&gt;Op de Russische persconferentie haalde de defensiewoordvoerder ook uit naar het JIT. Volgens hem
            zijn de videobeelden die de onderzoekers gebruikten om de aanvoerroute van de Buk-raket te reconstrueren,
            gemanipuleerd. Beelden van een Buk-raket zouden op materiaal van een Russisch transport zijn geplakt.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;Journalist Elliott Higgins van onderzoekscollectie Bellingcat die de beelden aanleverde, haalt hard
            uit naar die conclusies. "Die Russische 'experts' hebben geen idee waar ze het over hebben en hebben niet de
            beschikking over hetzelfde bronmateriaal als wij."&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;Vlucht MH17 van Amsterdam naar Kuala Lumpur werd op 17 juli 2014 uit de lucht geschoten. Alle 298
            inzittenden van het vliegtuig kwamen om het leven, onder wie 196 Nederlanders.&lt;/p&gt;
        </desc>
        <link>https://nos.nl/l/2250814</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 12:23:06 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>NOS</site>
        <title>Meisje (6) overleden aan verwondingen na ongeluk met grasmaaier</title>
        <desc>&lt;p&gt;Het meisje van 6 dat vorige week gewond raakte bij een ongeluk met een grasmaaier in Kampen, is
            overleden.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;"Ik heb gisteravond nog contact gehad met de familie van het meisje en toen zag het er niet goed
            uit. Vanochtend kreeg ik bericht dat het meisje is overleden", zegt burgemeester Koelewijn tegen RTV Oost.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;De bestuurder van de grasmaaier werd na het ongeluk aangehouden. Het gaat om een 29-jarige man uit
            Kampen, die aan het werk was voor de gemeente. Hij wordt verhoord door de politie.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;Naar de toedracht van het ongeluk wordt onderzoek gedaan.&lt;/p&gt;
        </desc>
        <link>https://nos.nl/l/2250811</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 12:13:45 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Keurmerk moet verbod op paardrijden voorkomen</title>
        <desc>De paardensector heeft afgelopen weekend een nieuw keurmerk gelanceerd om te voorkomen dat het paardrijden
            in Nederland verboden gaat worden. De sector wacht niet af tot de Tweede Kamercommissie voor landbouw,
            natuur en voedselkwaliteit binnenkort bijeenkomt voor duidelijke richtlijnen.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2565514/keurmerk-moet-verbod-op-paardrijden-voorkomen</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 12:07:31 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>NU.nl</site>
        <title>Zeven festivalgangers mogelijk overleden door overdosis drugs in Vietnam</title>
        <desc>&#x200B;Zeven mensen zijn vermoedelijk door een overdosis drugs overleden na een muziekfestival in de
            Vietnamese hoofdstad Hanoi. Vijf mensen liggen in coma.
        </desc>
        <link>
            https://www.nu.nl/buitenland/5466137/zeven-festivalgangers-mogelijk-overleden-overdosis-drugs-in-vietnam.html
        </link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 11:58:07 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>NOS</site>
        <title>Bas Eickhout (GroenLinks) wil graag EU-voorzitter Juncker opvolgen</title>
        <desc>&lt;p&gt;Bas Eickhout stelt zich beschikbaar als opvolger van voorzitter Jean-Claude Juncker van de
            Europese Commissie. Hij wil de topkandidaat van de Groenen voor de komende Europese verkiezingen worden. De
            kandidaten van de diverse partijen debatteren tijdens de verkiezingscampagne in verschillende EU landen met
            elkaar.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;Al eerder stelde de huidige fractievoorzitter van de christendemocraten Manfred Weber zich
            kandidaat en vanochtend heeft ook de Slowaak Maros Sefcovic zich namens de sociaal democraten naar voren
            geschoven.&lt;/p&gt;
            &lt;h2&gt;Opschudden&lt;/h2&gt;
            &lt;p&gt;Eickhout zegt dat hij de boel wil opschudden. "De oude machtsblokken, de traditionele partijen die
            de afgelopen jaren de macht hebben gehad, laten het liefst alles bij het oude. Europa moet juist veranderen,
            niet vooral goed zorgen voor de grote multinationals, terwijl gewone Europeanen zich afvragen wat Europa
            eigenlijk voor hen doet."&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;In november besluiten de verschillende Europese Groene partijen tijdens een speciaal congres in
            Berlijn of Eickhout inderdaad hun topkandidaat wordt bij de komende verkiezingen. De Europese verkiezingen
            worden volgend jaar op donderdag 23 mei gehouden.&lt;/p&gt;
        </desc>
        <link>https://nos.nl/l/2250809</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 11:53:44 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Fortnite maakt nu ook huwelijken kapot</title>
        <desc>Na je werk even ontspannen achter je spelcomputer, daar is op zich niets mis mee. Sommigen slaan daarin
            echter door en hebben geen oog meer voor hun partner. Daarmee zijn de eerste Fortnite-scheidingen inmiddels
            een feit.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2565421/fortnite-maakt-nu-ook-huwelijken-kapot</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 11:49:57 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Eisen &#x2019;criminelenbond&#x2019; ingewilligd</title>
        <desc>Afgelopen zomer ontstond er nogal wat ophef over een tweetal oplichters die het met name op
            horeca-ondernemers hadden gemunt. Ze wisten bij diverse bedrijven te overnachten en te consumeren, zonder
            hiervoor de rekening te voldoen. Zodoende lieten de twee met name in Oost-Nederland een spoor van ellende
            achter.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2565397/eisen-criminelenbond-ingewilligd</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 11:45:21 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Zorginstelling direct dicht: cli&#xEB;nt zonder toezicht in extra beveiligde kamer</title>
        <desc>Bij zorginstelling Arduin in het Zeeuwse dorp Aagtekerke is het zo slecht gesteld met de zorg dat de
            locatie per direct dicht moet. De veertien bewoners met een verstandelijke beperking moeten binnen zeven
            dagen worden overgedragen aan een andere zorginstelling, meldt de Inspectie voor de Gezondheidszorg. Volgens
            Arduin gaat het om zeven cli&#xEB;nten.
        </desc>
        <link>
            https://www.telegraaf.nl/nieuws/2565339/zorginstelling-direct-dicht-client-zonder-toezicht-in-extra-beveiligde-kamer
        </link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 11:37:02 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>NOS</site>
        <title>Zorginstelling Zeeland moet pati&#xEB;nten onmiddellijk verplaatsen</title>
        <desc>&lt;p&gt;Zorgorganisatie Arduin moet in Zeeland onmiddellijk een nieuwe plek vinden voor 14 mensen met een
            verstandelijke beperking die vallen onder de wet Bopz. Volgens de Inspectie voor de Gezondheidszorg wordt er
            op de locatie in Aagtekerke geen goede en veilige zorg geboden.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;De opvang biedt plaats aan veertien mensen die door een uitspraak van de rechter onvrijwillig zijn
            opgenomen in de zorginstelling. Zij moeten nu binnen een week worden verplaatst.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;Volgens de inspectie biedt Arduin geen goede zorg aan pati&#xEB;nten die worden beperkt in hun
            vrijheid en zijn er geen goede afspraken gemaakt over toezicht op de pati&#xEB;nten. Ook is in juni is een
            cli&#xEB;nt weggelopen vanuit Aagtekerke. De man werd later dood aangetroffen in Middelburg.&lt;/p&gt;
            &lt;h2&gt;Herkennen&lt;/h2&gt;
            &lt;p&gt;Arduin respecteert en herkent de bevindingen van de inspectie en betreurt dat het nodig is om de
            cli&#xEB;nten te verplaatsen.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;De instelling had zichzelf al sinds 1 augustus een opnamestop voor de locatie in Aagtekerke
            opgelegd. Ook was de zorgverlener al bezig om cli&#xEB;nten over te dragen, schrijft Arduin.&lt;/p&gt;
            &lt;h2&gt;Opvang&lt;/h2&gt;
            &lt;p&gt;De organisatie begint zo snel mogelijk met het vinden van een andere opvang voor de cli&#xEB;nten,
            in overleg met hun ouders. "Maar het is een complexe groep om op te vangen", zegt woordvoerder Paul Vermeij.
            "Misschien moeten we over de provinciegrenzen heen kijken."&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;Of de 14 cli&#xEB;nten nog terug keren naar Aagtekerke is volgens Vermeij niet te zeggen. "We
            kunnen geen verwachtingen wekken."&lt;/p&gt;
            &lt;h2&gt;Krapte&lt;/h2&gt;
            &lt;p&gt;De zorginstelling is in 2015 begonnen met het veranderen van de organisatie en een samenwerking met
            drie andere regionale zorgaanbieders. Maar krapte op arbeidsmarkt speelt Arduin parten. Er werken
            bijvoorbeeld te weinig specialistische artsen voor gehandicapten. Daarom was de opnamestop al ingesteld.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;"Als je je voorstelt dat vier grote instellingen in Zeeland in totaal drie artsen tot hun
            beschikking hebben, kun je voorstellen dat de inspectie bepaalde situaties aantreft", zegt woordvoerder
            Vermeij. "Daar is Arduin zich ook zeer van bewust. Maar je kunt ijzer niet met handen breken."&lt;/p&gt;
        </desc>
        <link>https://nos.nl/l/2250807</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 11:32:16 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>&#x2019;Alles doen om harde brexit te stoppen&#x2019;</title>
        <desc>De Europese Unie moet alles in het werk stellen om te voorkomen dat het Verenigd Koninkrijk zonder
            overeenkomst de EU verlaat. Dit beklemtoonde maandag de Oostenrijkse bondskanselier Sebastian Kurz op bezoek
            in Parijs bij president Emmanuel Macron. Oostenrijk is momenteel EU-voorzitter.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2565298/alles-doen-om-harde-brexit-te-stoppen</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 11:27:10 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Meisje (6) overleden na ongeluk met grasmaaier</title>
        <desc>Het 6-jarig meisje dat vorige week zwaargewond raakte bij een ongeluk met een grasmaaier in Kampen is aan
            haar verwondingen overleden.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2565240/meisje-6-overleden-na-ongeluk-met-grasmaaier</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 11:20:29 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Eickhout (GroenLinks) wil Juncker opvolgen</title>
        <desc>Bas Eickhout, de delegatieleider van GroenLinks in het Europees Parlement, doet een gooi naar het
            voorzitterschap van de Europese Commissie. Hij stelt zich kandidaat om de huidige baas Jean-Claude Juncker
            namens de Europese Groene Partijen (EGP) op te volgen.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2565218/eickhout-groen-links-wil-juncker-opvolgen</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 11:18:07 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>NOS</site>
        <title>Weer vertraging invoering nieuw alarmeringssysteem hulpdiensten</title>
        <desc>&lt;p&gt;De invoering van een nieuw alarmeringssysteem voor politie, brandweer en ambulance loopt weer
            vertraging op. De nieuwe variant van het C2000-systeem is getest en niet goed genoeg voor gebruik, blijkt
            uit een brief van minister Grapperhaus aan de Tweede Kamer. Het is niet bekendgemaakt wat het probleem
            precies is.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;Eind dit jaar zouden de hulpdiensten het nieuwe systeem kunnen gebruiken, maar dat wordt nu niet
            eerder dan volgend jaar. Grapperhaus noemt in de brief geen nieuwe datum.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;Het uitstel betekent dat het huidige C2000-systeem langer gebruikt moet worden. Dat betekent extra
            onderhoudskosten, schrijft de minister aan de Tweede Kamer. Bovendien kan nog niet geprofiteerd worden van
            de besparing die het nieuwe systeem oplevert.&lt;/p&gt;
            &lt;h2&gt;Meldkamers&lt;/h2&gt;
            &lt;p&gt;Ook moeten extra kosten worden gemaakt voor het openhouden van meldkamers. Sommige zouden worden
            samengevoegd en dan met het nieuwe alarmeringssysteem gaan werken, maar ze blijven voorlopig nog
            zelfstandig.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;Uit onderzoek is gebleken dat het huidige systeem bij grote incidenten overbelast kan raken. Maar
            Grapperhaus schrijft dat het huidige C2000-netwerk stabiel is. Volgens hem worden er dus geen problemen
            verwacht nu het nieuwe systeem iets langer op zich laat wachten.&lt;/p&gt;
        </desc>
        <link>https://nos.nl/l/2250805</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 11:06:33 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>NOS</site>
        <title>Faunabeheerders Zuid-Holland krijgen anti-agressie-training</title>
        <desc>&lt;p&gt;Faunabeheerders in Zuid-Holland krijgen een training aangeboden waarin ze leren hoe ze moeten
            omgaan met agressie. Ze zouden geregeld worden uitgescholden, bedreigd en er wordt soms ook vuurwerk naar ze
            gegooid. Er zijn vaak demonstranten bij betrokken die boos zijn dat ze dieren afschieten, zegt de provincie.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;D66-gedeputeerde Han Weber schrijft in een brief dat "de uitvoerders van het provinciale
            faunabeleid steeds vaker geconfronteerd worden met diverse vormen en agressie".&lt;/p&gt;
            &lt;h2&gt;Verbaasd&lt;/h2&gt;
            &lt;p&gt;De Partij voor de Dieren is verbaasd dat er zo'n training komt. Volgens fractievoorzitter Carla van
            Viegen ligt de zaak anders en zijn het juist jagers die agressief zijn. En dat zou veel gevaarlijker zijn,
            omdat ze een wapen hebben.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;Eerder stelde de partij al vragen over het onderwerp. Volgens Van Viegen werd toen werd gezegd dat
            agressie van jagers geen zaak was voor de provincie maar voor de politie, meldt Omroep West.&lt;/p&gt;
            &lt;h2&gt;Meer begrip voor faunabeheerders&lt;/h2&gt;
            &lt;p&gt;De provincie wil met de training voorkomen "dat de ene agressie de andere agressie uitlokt. Je
            leert dat je niet agressief moet reageren", zegt een woordvoerder. Hij kan niet bevestigen dat sommige
            jagers nu agressief zijn, maar "we willen voorkomen dat ze dat worden".&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;Wanneer er door een demonstrant bijvoorbeeld vuurwerk wordt gegooid naar jagers, of jagers mensen
            agressief benaderen, is dat een zaak voor de politie, zegt de woordvoerder. "De politie gaat over de
            openbare orde en veiligheid. Wij kunnen preventieve maatregelen nemen."&lt;/p&gt;
            &lt;h2&gt;Agressie temperen&lt;/h2&gt;
            &lt;p&gt;Wat de faunabeheerders precies gaan leren, wist de provincie niet te vertellen, maar "ze leren in
            ieder geval hoe ze kunnen de&#xEB;scaleren, dat ze de agressie bij de andere partij kunnen temperen".&lt;/p&gt;
        </desc>
        <link>https://nos.nl/l/2250804</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 11:02:39 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Bezopen 'joyrider' rijdt metro binnen</title>
        <desc>Een dronken bestuurder zonder rijbewijs zorgt voor een zwaar ongeluk op de weg in het Wit-Russische
            Minsk.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/video/2565010/bezopen-joyrider-rijdt-metro-binnen</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 10:44:00 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>NOS</site>
        <title>Grote aandeelhouder Unilever is tegen verhuizing</title>
        <desc>&lt;p&gt;Een grote Britse aandeelhouder van Unilever zal tegen de verhuizing naar Nederland stemmen.
            Aviva, dat in het Verenigd Koninkrijk de op acht na grootste aandeelhouder in Unilever is, ziet het
            schrappen van het hoofdkantoor in Londen niet zitten, meldt de Financial Times.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;Op dit moment heeft Unilever nog een dubbel hoofdkantoor, &#xE9;&#xE9;n in het VK en &#xE9;&#xE9;n
            in Nederland. In maart besloot de top van het bedrijf om dat terug te brengen tot &#xE9;&#xE9;n kantoor in
            Nederland. Dat zou het concern beter beschermen tegen vijandige overnames.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;Maar voordat de verhuizing een feit is, moeten aandeelhouders er nog mee instemmen. Om precies te
            zijn: de helft van de Nederlandse aandeelhouders moet voor stemmen, en ook driekwart van de Britse
            aandeelhouders. De stemmingen zijn eind oktober.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;Unilever rekent op voldoende stemmen voor, maar grote Britse aandeelhouders beginnen zich te
            roeren. Een van de gevolgen van de verhuizing waar ze een probleem mee zeggen te hebben is dat Unilever
            straks niet langer Brits zal zijn, en zijn plaats in de FTSE 100 index verliest, een belangrijke index voor
            beursgenoteerde bedrijven in het VK.&lt;/p&gt;
            &lt;h2&gt;Meer weerstand&lt;/h2&gt;
            &lt;p&gt;Aviva-topman David Cumming zegt in de FT dat hij geen voordelen, en wel nadelen ziet van de
            verhuizing. "Het heeft geen toegevoegde waarde voor ons, we verliezen een vrij groot bedrijf uit de index en
            we zien geen rechtvaardiging voor de verhuizing." Hij roept andere aandeelhouders op om ook tegen te
            stemmen.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;De FT schrijft dat meer dan tien van de top vijftig aandeelhouders van Unilever off the record aan
            de krant hebben laten weten zich zorgen te maken over de verhuizing.&lt;/p&gt;
        </desc>
        <link>https://nos.nl/l/2250800</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 10:35:33 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Oproep: klachten over Airbnb?</title>
        <desc>De Telegraaf hoort graag uw klachten over Airbnb-woningen in en buiten Nederland. Heeft u wel eens vreemde
            of vervelende dingen meegemaakt? Hoe zijn die opgelost? Is uw privacy voldoende gewaarborgd? Zijn de huizen
            veilig genoeg? Had u last van boze buren?
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2564962/oproep-klachten-over-airbnb</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 10:33:42 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>&#x2019;Spaanse rapper &#x2019;die terrorisme verheerlijkt&#x2019; niet uitleveren&#x2019;</title>
        <desc>Belgi&#xEB; hoeft de rapper die wordt gezocht door de Spaanse autoriteiten vanwege opruiende teksten niet
            uit te leveren. De raadkamer van de rechtbank in Gent heeft dat bepaald. Het OM kan nog beroep aantekenen.
        </desc>
        <link>
            https://www.telegraaf.nl/entertainment/2564935/spaanse-rapper-die-terrorisme-verheerlijkt-niet-uitleveren
        </link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 10:27:33 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Doden door drugs op muziekfestival Vietnam</title>
        <desc>Na een muziekfestival in de Vietnamese hoofdstad Hanoi zijn zeven mensen vermoedelijk door een overdosis
            drugs overleden. Vijf mensen liggen in coma.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2564932/doden-door-drugs-op-muziekfestival-vietnam</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 10:27:30 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Migrant steekt agent in Brussels park</title>
        <desc>In Brussel is maandagochtend een agent neergestoken met een mes. Hij raakte lichtgewond. De aanvaller is
            neergeschoten door de politie. Hij werd in de borst en het been geraakt, aldus het parket.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2564920/migrant-steekt-agent-in-brussels-park</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 10:19:59 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Wat bezielde boer Remco?</title>
        <desc>Boer zoekt vrouw-deelnemer Remco vergrootte zijn kans op geluk in de liefde door al v&#xF3;&#xF3;r de
            start van het programma contact te zoeken met enkele van de hoopvol gestemde vrouwen. Dat valt hem eigenlijk
            nauwelijks kwalijk te nemen.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2564902/wat-bezielde-boer-remco</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 10:15:20 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>NOS</site>
        <title>Politieman aangevallen met mes in Brussel, dader neergeschoten</title>
        <desc>&lt;p&gt;In Brussel is een politieman lichtgewond geraakt bij een aanval met een mes. De dader is
            neergeschoten.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;De aanval was in het Maximiliaanpark, net buiten het centrum van de stad. Daar bivakkeren veel
            migranten die via Belgi&#xEB; naar Groot-Brittanni&#xEB; proberen te komen.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;Een ooggetuige vertelt aan de NOS dat een man die in het ge&#xEF;mproviseerde kamp van de
            'transmigranten' verbleef, ruzie kreeg met agenten die hem sommeerden te vertrekken.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;De man, een veertiger uit Egypte, zou hebben uitgehaald naar een agent, die pepperspray inzette.
            Daarop stak de man in op de agent, en openden collega's het vuur.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;De aanvaller werd geraakt in zijn borst en been. Hij is levensgevaarlijk gewond opgenomen in het
            ziekenhuis.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;In het Maximiliaanpark zouden momenteel zo'n 900 migranten verblijven. Geregeld zijn er incidenten
            met politie, hulpverleners en migranten onderling.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;In de Belgische politiek wordt een fel debat gevoerd over hoe er met het fenomeen moet worden
            omgegaan. Als de groep op de ene plek wordt aangepakt, verplaatst de overlast zich naar andere plekken.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;Staatssecretaris voor Asiel Francken van de N-VA wil extra centra openen om de doorreizigers
            versneld uit te kunnen zetten, maar de oppositie spreekt van symboolpolitiek. "Stoere verklaringen dienen
            telkens weer als fa&#xE7;ade voor een doorschuifpolitiek richting steden en gemeenten", oordeelde de
            socialistische sp.a dit weekend nog.&lt;/p&gt;
        </desc>
        <link>https://nos.nl/l/2250795</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 10:03:36 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Van Zwedens droombaan in New York: &#x2019;Magisch, grote druk&#x2019;</title>
        <desc>Jaap van Zweden treedt donderdag aan als chef-dirigent van het New York Philharmonic. Een droombaan,
            beaamt de Nederlander (57).
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/entertainment/2564852/van-zwedens-droombaan-in-new-york-magisch-grote-druk</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 10:00:29 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>NOS</site>
        <title>Vierdaagse schoolweek dreigt in Zaanstad door lerarentekort</title>
        <desc>&lt;p&gt;Twee koepelorganisaties van scholen in Zaanstad overwegen om tijdelijk een vierdaagse schoolweek
            in te voeren. De organisaties zeggen dat ze geen andere keus hebben door het lerarentekort.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;De organisaties, stichting Agora en Zaan Primair, beheren 55 scholen. Het is nog niet duidelijk op
            welke scholen de vierdaagse schoolweek wordt ingevoerd. Volgens Rien Spies van het College van Bestuur van
            stichting Agora is het wachten op het eerste griepje. "We weten dat dit gaat gebeuren, en waarschijnlijk op
            korte termijn. Alleen weten we nog niet waar."&lt;/p&gt;
            &lt;h2&gt;Niet omdat we het leuk vinden&lt;/h2&gt;
            &lt;p&gt;De maatregel zal niet op alle scholen van de organisaties worden genomen, maar in klassen waar geen
            oplossing is. Vorig jaar gebeurde dat al een paar maanden op twee scholen in groep 7 en 8. "We doen dit niet
            omdat we het leuk vinden. We doen dit op plekken waar het echt niet anders kan", zegt Spies.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;Vorig jaar werd het lerarentekort bij de scholen in Zaanstad nog wel eens opgevangen door ouders
            voor de klas te zetten, maar dat willen organisaties niet meer. "We willen graag de kwaliteit van het
            onderwijs bewaken en we denken dat het niet goed is voor kinderen om van iedereen maar les te krijgen. Dan
            maar een dag minder en verder hoge kwaliteit", zegt Spies.&lt;/p&gt;
            &lt;h2&gt;Wettelijke norm&lt;/h2&gt;
            &lt;p&gt;De maatregel kan ertoe leiden dat de wettelijke norm van 940 lesuren niet wordt gehaald, meldt NH
            Nieuws. Volgens Spies zijn de koepelorganisaties zich daarvan bewust. "Waar niets is, verliest de keizer
            zijn recht. We kunnen niet anders."&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;De onderwijsinspectie wijst erop dat een structurele vierdaagse lesweek niet is toegestaan, en ook
            niet wordt gedoogd. "We snappen dat het ingewikkeld is voor scholen om de planning sluitend te krijgen, maar
            de wet staat een vierdaagse schoolweek niet toe", zegt een woordvoerder.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;Wel biedt de wet scholen de mogelijkheid om zeven keer per jaar een lesweek van vier dagen te
            hebben. "In geval van nood kunnen die weken ook worden ingezet tegen het lerarentekort, maar het is wel
            belangrijk dat eerst alle andere zijn bekeken en geprobeerd."&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;De ouders van leerlingen worden ge&#xEF;nformeerd op het moment dat de maatregel ook daadwerkelijk
            genomen wordt.&lt;/p&gt;
        </desc>
        <link>https://nos.nl/l/2250793</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 09:49:45 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Invoering C2000 uitgesteld tot 2019</title>
        <desc>De vernieuwing van C2000, het communicatiesysteem voor hulpverlening, loopt opnieuw vertraging op.
            Hulpverleners zullen er op zijn vroegst volgend jaar mee aan de slag kunnen, laat minister Ferd Grapperhaus
            (Justitie en Veiligheid) weten aan de Tweede Kamer.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2564816/invoering-c2000-uitgesteld-tot-2019</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 09:46:20 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>NOS</site>
        <title>Alzheimer veel sneller opgespoord met nieuwe bloedtest</title>
        <desc>&lt;p&gt;Binnen een jaar is er een bloedtest waarmee de ziekte van Alzheimer eerder en gemakkelijker op te
            sporen valt dan nu. Hoogleraar neurochemie Charlotte Teunissen kondigt dat aan in haar inaugurele rede bij
            het Amsterdam UMC.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;Er wordt nu nog een ruggeprik gebruikt om hersenvocht te testen op de ziekte, in aanvulling op
            cognitieve tests. Een bloedtest maakt dat belastende proces onnodig.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;"Met een bloedtest kunnen we amyloid aantonen, het eerste eiwit dat verandert bij alzheimerpati&#xEB;nten.
            We kunnen de ziekte dan eerder opsporen en mensen veel gemakkelijker screenen op alzheimer", zegt Teunissen
            in het NOS Radio 1 Journaal. De nieuwe test heeft volgens het UMC een precisie van 95 procent, terwijl
            eerdere bloedtests 85 procent accuraat waren.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;Teunissen wijst erop dat veel ziekteprocessen al twintig jaar gaande zijn voordat er symptomen als
            vergeetachtigheid optreden. Door de ziekte eerder vast te stellen, zou in de toekomst een behandeling kunnen
            beginnen voordat hersenschade onomkeerbaar is.&lt;/p&gt;
            &lt;h2&gt;Medicijn?&lt;/h2&gt;
            &lt;p&gt;Omdat alzheimer erfelijk is, zou het uiteindelijk kunnen lonen om familieleden van pati&#xEB;nten
            te testen. "Dat zou kunnen, maar op dit moment zou ik zover nog niet willen gaan", waarschuwt Teunissen. "Op
            dit moment zou ik het willen beperken tot mensen die cognitieve klachten hebben, waarbij je een objectieve
            maat wil hebben om de ziekte vast te stellen."&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;De hoogleraar heeft goede hoop dat de test kan helpen bij het ontwikkelen van een medicijn. "De
            test kan helpen om de juiste pati&#xEB;nten te kiezen om de medicijnen op te testen. Ook kan de bloedtest
            uitwijzen of medicijnen effect hebben."&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;Of er ook een behandeling van alzheimer aan zit te komen durft Teunissen niet te voorspellen. "Over
            medicijnen kan ik minder zeggen dan over deze bloedtest. Maar er zijn veelbelovende medicijnstudies."&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;In het onderzoek naar de ziekte van Alzheimer zijn al vaak hoopgevende ontwikkelingen
            gepresenteerd. Maar ondanks uitgebreid onderzoek en hoge investeringen hebben die pati&#xEB;nten
            uiteindelijk nog maar heel weinig gebracht.&lt;/p&gt;
        </desc>
        <link>https://nos.nl/l/2250792</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 09:46:06 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>NOS</site>
        <title>Ook Time komt in handen van een techmiljardair</title>
        <desc>&lt;p&gt;In 2013 stond de mediawereld op z'n kop: Jeff Bezos, rijk geworden met Amazon, koopt voor 250
            miljoen dollar The Washington Post. Inmiddels is dat 'het nieuwe normaal'. Vannacht werd bekend dat Marc
            Benioff, een andere techmiljardair, 190 miljoen dollar neertelt voor het Amerikaanse tijdschrift Time.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;Benioff is bij het grote publiek onbekend. Hij verdiende zijn sporen met Salesforce, het bedrijf
            dat hij in 1999 mede oprichtte. Het ontwikkelt software voor bedrijven om makkelijker de relatie met hun
            klanten te beheren. In 2017 had Salesforce een omzet van bijna 8,4 miljard dollar. Benioff is zelf goed voor
            zo'n 6 miljard dollar.&lt;/p&gt;
            &lt;h2&gt;Weduwe van Steve Jobs&lt;/h2&gt;
            &lt;p&gt;Er zijn nu al vier steenrijke mensen uit de techwereld die een klein deel van hun vermogen hebben
            ge&#xEF;nvesteerd in een journalistiek medium. Naast Bezos en Benioff besloot Laurene Powell-Jobs, de weduwe
            van Steve Jobs, een meerderheidsbelang te nemen in tijdschrift The Atlantic. De Los Angeles Times is sinds
            begin dit jaar in handen van Patrick Soon-Shiong, die zijn sporen heeft verdiend in de biotech.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;Benioff belooft, net als de andere miljardairs, om zich niet te bemoeien met de dagelijkse gang van
            zaken. Er wordt gesproken van een 'familie-investering' die losstaat van Salesforce. Benioff zegt "vereerd
            te zijn dat ze mogen zorgen voor een van 's werelds meest belangrijke mediabedrijven en iconische merken".&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;"We zien dat leiders uit de techwereld een groeiende interesse hebben in het beschermen van de
            fundamenten van onze samenleving, die steeds vaker worden aangevallen", zegt Laurie Segall, die voor CNN
            Benioff al jaren volgt. "Nu het beeld rond tech verandert en steeds meer mensen zich afvragen wat de impact
            van deze bedrijven is, verbreden de topmensen hun rol in de samenleving en poetsen ze hun imago op.
            Misschien is dat een deel van de verklaring voor hun investeringen in mediabedrijven."&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;Elke keer bij zo'n overname zijn er wel talrijke vragen, bijvoorbeeld of redacties onafhankelijk
            verslag kunnen blijven doen. Tot nu toe zijn er geen grote schandalen bekend, waarbij investeerders
            artikelen tegenhielden. "Ik zou me enorm schamen als ik dat zou doen", zei Amazon-topman Bezos daar eerder
            dit jaar over.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;Een nieuwe, steenrijke investeerder betekent overigens niet dat medewerkers altijd tevreden zijn.
            In juni van dit jaar stuurden meer dan 400 personeelsleden van The Washington Post hun eigenaar een brief
            waarin ze onder meer vroegen om een beter salaris.&lt;/p&gt;
            &lt;h2&gt;'Nieuwe hobby: journalistiek'&lt;/h2&gt;
            &lt;p&gt;Niet iedereen is enthousiast over rijke mensen uit de techsector die geld steken in traditionele
            media. "Journalistiek is nu de hobby van rijke mensen", twitterde journaliste Linda Stern. "Tijdschriften en
            kranten zijn het nieuw jachtterrein", voegde een topman uit de advertentie-industrie daar aan toe.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;Tech-investeerder Jason Calacanis vraagt zich daarnaast af waarom Benioff 190 miljoen dollar wil
            neertellen voor Time, een titel die "voor niemand onder de 40 iets betekent".&lt;/p&gt;
        </desc>
        <link>https://nos.nl/l/2250790</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 09:42:42 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Schrijnend lerarentekort: vierdaagse schoolweek Zaanse scholen</title>
        <desc>Basisscholen in de gemeente Zaanstad overwegen een vierdaagse schoolweek in te voeren als gevolg van het
            schrijnende tekort aan onderwijzers. Dat heeft Rien Spies van de Zaanse scholenkoepel Agora bevestigd.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2564731/schrijnend-lerarentekort-vierdaagse-schoolweek-zaanse-scholen
        </link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 09:23:17 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>A59 dicht bij Oss door paarden op de weg</title>
        <desc>De A59 is in de richting van Oss dicht door een ongeluk bij knooppunt Paalgraven. Dat gaat volgens
            Rijkswaterstaat nog een paar uur duren. Een busje met een paardentrailer raakte betrokken bij een ongeluk.
            Een paard ontsnapte, maar is inmiddels gevangen.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2564661/a59-dicht-bij-oss-door-paarden-op-de-weg</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 09:03:09 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Veel doden door orkaan op Filipijnen</title>
        <desc>Door de orkaan Mangkhut zijn op de Filipijnen zeker 65 doden gevallen. Vooral in het noorden van het
            voornaamste eiland Luzon zijn veel mensen het slachtoffer geworden van aardverschuivingen. In een reeks
            aardverschuivingen worden vooral in de provincie Benguet nog steeds circa 45 mensen vermist volgens
            Filipijnse media.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2564653/veel-doden-door-orkaan-op-filipijnen</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 09:01:20 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Jongerenclubs boos over hogere rente studieschuld</title>
        <desc>Studenten bouwen enorme schulden op door het leenstelsel, ,,maar dat is voor kabinet Rutte-III nog niet
            genoeg". Om dat stelsel &#x2018;betaalbaar te houden&#x2019; wordt de rente op studieschuld voor studenten
            die vanaf 2020 gaan studeren verhoogd. Studenten- en jongerenorganisaties uit vakbeweging en politiek roepen
            de Tweede Kamer teleurgesteld op om het wetsvoorstel van tafel te halen.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2564602/jongerenclubs-boos-over-hogere-rente-studieschuld</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 08:40:23 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Hongkong likt zijn wonden na orkaan</title>
        <desc>Supertyfoon Mangkhut heeft voor veel schade gezorgd in de Chinese stad Hongkong. De herstelwerkzaamheden
            zijn in volle gang.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/video/2564585/hongkong-likt-zijn-wonden-na-orkaan</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 08:35:00 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Binnen een jaar bloedtest alzheimer</title>
        <desc>Amsterdam UMC verwacht binnen een jaar een bloedtest op de markt te kunnen brengen waarmee alzheimer kan
            worden vastgesteld. Die test kan de belastende ruggenprik gedeeltelijk vervangen, stelt Charlotte Teunissen
            die komende vrijdag als eerste vrouw in Europa de leerstoel neurochemie zal bezetten.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2564568/binnen-een-jaar-bloedtest-alzheimer</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 08:32:26 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Spookraadslid Delfzijl voor rechter voor drugs- en mensenhandel</title>
        <desc>Voor de rechtbank in Groningen dient maandag de zaak rond spookraadslid Ishan S. uit Delfzijl. S. wordt
            samen met zijn familie verdacht van drugs- en mensenhandel. Hij was fractievoorzitter van de eenmansfractie
            Sociaal Delfzijl, maar kwam zelden naar een raadsvergadering. Hij streek wel 30.000 euro op.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2564470/spookraadslid-delfzijl-voor-rechter-voor-drugs-en-mensenhandel
        </link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 08:30:00 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Albert Verlinde keert terug op tv</title>
        <desc>Albert Verlinde keert begin volgend jaar terug op televisie als entertainmentdeskundige. Hij heeft een
            contract voor twee jaar getekend bij John de Mol. Dat heeft Talpa vanochtend bekendgemaakt.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/entertainment/2564537/albert-verlinde-keert-terug-op-tv</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 08:11:00 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>We slapen meer dan ooit</title>
        <desc>Ondanks alle stress en de smartphones die ons leven beheersen, slapen we beter dan in bijvoorbeeld de
            jaren &#x2019;70.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/vrij/2564489/we-slapen-meer-dan-ooit</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 08:00:34 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Politie sleurt milieuactivisten uit bos</title>
        <desc>De Duitse politie heeft zondag veertien mensen aangehouden die zich verzetten tegen de ontruiming van het
            'bruinkoolbos' bij Hambach, tussen Aken en Keulen. Bij de protesten raakten acht mensen gewond, onder wie
            drie agenten, meldde de politie.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2564448/politie-sleurt-milieuactivisten-uit-bos</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 07:30:40 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Deze ministers vertrouwt u het meest</title>
        <desc>Vlak voor Prinsjesdag worden de ministers onder de loep genomen. Wie vertrouwen we en wie juist niet? Het
            geloof in de bewindspersonen van de ChristenUnie is het grootst, de VVD-ministers wekken duidelijk het
            minste vertrouwen.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2564314/deze-ministers-vertrouwt-u-het-meest</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 07:22:00 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>&#x2019;Arjen Kamphuis verstopte zich op vrachtschip&#x2019;</title>
        <desc>Arjen Kamphuis heeft zich mogelijk verstopt op een vrachtschip dat rond de dag van zijn verdwijning naar
            Stavanger vertrok. Dat vermoeden inwoners van het havenplaatsje Rognan, in de buurt van de plek waar de
            spullen van de cyberspecialist zijn gevonden. Het AD meldt dat.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2564435/arjen-kamphuis-verstopte-zich-op-vrachtschip</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 07:20:00 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>&#x2019;Afschaffen dividendtaks nog duurder&#x2019;</title>
        <desc>Het afschaffen van de dividendbelasting is waarschijnlijk nog veel duurder dan het kabinet doet voorkomen.
            Het kostenplaatje kan makkelijk oplopen tot wel twee&#xEB;nhalf miljard euro.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2564388/afschaffen-dividendtaks-nog-duurder</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 07:00:00 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Met de trein in vier uur naar Berlijn</title>
        <desc>Met steun van het kabinet zetten NS en ProRail vol in op treinreizen van vier uur tussen Amsterdam en
            Berlijn. Nu duurt dat traject 6,5 uur. &#x201E;Dat is veel te lang om te concurreren met het vliegtuig&#x201D;,
            zegt ProRail-topman Pier Eringa.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2564339/met-de-trein-in-vier-uur-naar-berlijn</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 06:50:00 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>NAVO-topman bezoekt Market Garden-terrein</title>
        <desc>NAVO-opperbevelhebber Curtis Michael Scaparrotti bezoekt maandag in en rond het Gelderse Groesbeek de
            landingsterreinen van de operatie Market Garden. Market Garden was het offensief waarmee de geallieerden in
            september 1944 een snel einde wilden maken aan de Tweede Wereldoorlog.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2564412/navo-topman-bezoekt-market-garden-terrein</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 06:49:20 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Gokmiljonair: ik dacht dat het mocht</title>
        <desc>Meer dan 105 miljoen euro zouden ze hebben omgezet. Stijn F. en Michel G. waren zich van geen kwaad bewust
            toen ze zeven online-gok- en pokersites bestuurden, onder meer vanuit Costa Rica. Ze zeiden maandag tegen de
            rechtbank in Den Bosch dat ze afgingen op adviseurs en juristen.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2564409/gokmiljonair-ik-dacht-dat-het-mocht</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 06:47:27 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Geen aanwijzing novitsjok bij ziek stel</title>
        <desc>Het stel dat zondag in de Britse stad Salisbury onwel is geraakt, is niet in aanraking gekomen met het
            zenuwgas novitsjok. Dat heeft de politie in een verklaring laten weten.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2564408/geen-aanwijzing-novitsjok-bij-ziek-stel</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 06:40:40 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>&#x2019;Nog een keer stemmen&#x2019;</title>
        <desc>De Londense burgemeester Sadiq Khan dringt aan op een nieuw Brexit referendum. De huidige keuze tussen een
            vertrek zonder overeenkomst of het in zijn ogen belabberde voorstel van premier May is volgens Khan te
            risicovol.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2563898/nog-een-keer-stemmen</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 06:30:00 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Deel Turkse bouwvakkers weer vrijgelaten</title>
        <desc>Turkse autoriteiten hebben gisteren zo&#x2019;n 160 bouwvakkers vrijgelaten die afgelopen vrijdag hadden
            geprotesteerd tegen de slechte werkomstandigheden bij de bouw van een nieuw vliegveld bij Istanboel dat het
            grootste van de wereld moet worden.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2563926/deel-turkse-bouwvakkers-weer-vrijgelaten</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 05:30:00 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Trein krijgt vleugels</title>
        <desc>Nederland wil deze week spijkers met koppen slaan om op korte termijn veel sneller spoor naar Duitsland
            voor elkaar te krijgen. Een zware delegatie vertrekt maandag per internationale sneltrein naar Berlijn om te
            praten met de Duitsers.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2564341/trein-krijgt-vleugels</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 05:30:00 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Kindertelefoon roodgloeiend over pesten</title>
        <desc>Schoolkinderen gaan nog steeds gebukt onder pesterijen door met name medescholieren. Hoewel uit de laatste
            overheidsmonitoring van 2016 blijkt dat er sprake is van een lichte daling in het gevoel van sociale
            onveiligheid, staat de Kindertelefoon nog steeds roodgloeiend.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2564318/kindertelefoon-roodgloeiend-over-pesten</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 05:30:00 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Oude tuinplanten kunnen naar het plantenasiel</title>
        <desc>&#x201E;W&#xE1;t moet je openen?&#x201D; Dat was de standaard reactie die milieuwethouder Wouter Catsburg
            de afgelopen week kreeg toen hij vol trots vertelde de offici&#xEB;le opening van het Plantenasiel Zeist
            voor zijn rekening te mogen nemen.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/vrij/2564276/oude-tuinplanten-kunnen-naar-het-plantenasiel</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 05:30:00 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Nieuw systeem tegen reizende rovers</title>
        <desc>De politie en de Technische Universiteit Eindhoven hebben een systeem ontwikkeld om buitenlandse
            criminelen sneller van straat te halen. Zelfs voordat ze toeslaan als winkeldieven of zakkenrollers. De
            politie test het in Roermond, dat veel last heeft van mobiele bandieten.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2564337/nieuw-systeem-tegen-reizende-rovers</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 05:30:00 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Trump test Amerikaanse NL-Alert</title>
        <desc>Vrijwel alle Amerikanen krijgen komende donderdag een sms-bericht van president Donald Trump. Het is de
            eerste proef voor een nieuw systeem, een soort NL-Alert, waarmee in het geval van een ramp alle Amerikanen
            snel kunnen worden gewaarschuwd.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2564385/trump-test-amerikaanse-nl-alert</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 00:19:13 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>&#x2019;Zorgverzekeraars beleggen niet duurzaam&#x2019;</title>
        <desc>Het beleggingsbeleid van grote verzekeraars CZ, Menzis en VGZ is verre van duurzaam. De genoemde bedrijven
            zouden volgens de Eerlijke Verzekeringswijzer geen beleid hebben op &#x2019;belangrijke thema&#x2019;s&#x2019;
            als klimaatverandering, natuur en dierenwelzijn. Ook voor risicobranches zoals de olie- en gassector is
            volgens de onderzoekers geen gerichte aanpak aanwezig.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2564380/zorgverzekeraars-beleggen-niet-duurzaam</link>
        <date>Mon, 17 Sep 2018 00:11:55 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Palestijn steekt Amerikaanse Isra&#xEB;li&#xEB;r dood</title>
        <desc>Een Isra&#xEB;lische kolonist is zondag doodgestoken door een Palestijn. Dat gebeurde volgens het Isra&#xEB;lische
            leger op een drukke kruising voor een winkelcentrum ten zuiden van Jeruzalem.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2564223/palestijn-steekt-amerikaanse-israelier-dood</link>
        <date>Sun, 16 Sep 2018 23:15:01 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Eritrea en Ethiopi&#xEB; sluiten vriendschap</title>
        <desc>Zo&#x2019;n twee maanden na het sluiten van de vrede hebben Ethiopi&#xEB; en Eritrea zondag een
            vriendschapsverdrag getekend. Dat gebeurde in de Saudische stad Djedda, in het bijzijn van VN-chef Antonio
            Guterres en kroonprins Mohammed van Saudi-Arabi&#xEB;.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2564008/eritrea-en-ethiopie-sluiten-vriendschap</link>
        <date>Sun, 16 Sep 2018 22:23:42 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>&#x2019;Ik dacht dat Kavanaugh me zou vermoorden&#x2019;</title>
        <desc>Een Amerikaanse vrouw die zegt dat ze seksueel is misbruikt door kandidaat-opperrechter Brett Kavanaugh,
            treedt naar buiten. Tot nu toe ging het om anonieme beschuldigingen, maar zondag plaatst de krant Washington
            Post een interview met de vrouw, Christine Blasey Ford.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2564000/ik-dacht-dat-kavanaugh-me-zou-vermoorden</link>
        <date>Sun, 16 Sep 2018 22:18:00 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>China praat niet bij nieuwe sancties</title>
        <desc>Als de Verenigde Staten inderdaad met nieuwe importheffingen op Chinese producten komt, gaat het geplande
            handelsoverleg met Washington niet door. Chinese functionarissen lieten dat zondag weten aan The Wall Street
            Journal.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2563938/china-praat-niet-bij-nieuwe-sancties</link>
        <date>Sun, 16 Sep 2018 21:59:48 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Arrestaties na vondst dode man in Den Haag</title>
        <desc>De politie in Den Haag heeft zondag twee mannen (van 27 en 29 jaar) aangehouden op verdenking van
            betrokkenheid bij de dood van een 46-jarige man die in een woning aan de Albardastraat is aangetroffen. Na
            een melding over een steekpartij vonden agenten de overleden man.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2563889/arrestaties-na-vondst-dode-man-in-den-haag</link>
        <date>Sun, 16 Sep 2018 21:40:55 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Zwitsers willen dat Russische spionage stopt</title>
        <desc>Zwitserland eist dat Rusland stopt met spionage op zijn grondgebied. In de afgelopen dagen zijn twee
            nieuwe mogelijke spionagegevallen aan het licht gekomen. In Den Haag zouden twee mensen zijn opgepakt die
            mogelijk een Zwitsers onderzoekslaboratorium wilden hacken. Diezelfde mannen zouden ook gegevens van het
            wereldantidopingbureau hebben gestolen. Dat bureau is in Zwitserland gevestigd.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2563715/zwitsers-willen-dat-russische-spionage-stopt</link>
        <date>Sun, 16 Sep 2018 20:37:33 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Supertyfoon Mangkhut zwakt af boven China</title>
        <desc>De tyfoon Mangkhut is van Hongkong naar het vasteland van China getrokken. Daar verliest hij langzaam
            kracht. Mangkhut bereikt windsnelheden van meer dan 200 kilometer en is daarmee de sterkste tyfoon van dit
            jaar.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2563703/supertyfoon-mangkhut-zwakt-af-boven-china</link>
        <date>Sun, 16 Sep 2018 20:34:50 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>&#x2019;Neergestoken vader bleef ijzig kalm&#x2019;</title>
        <desc>De Zwollenaar die zondag in een speeltuin werd neergestoken door een onbekende man, bleef na het voorval
            opvallend kalm, zeggen ooggetuigen. &#x201E;Hij stond daar gewoon en hield &#xE9;&#xE9;n hand op de wond.
            Tegen z&#x2019;n zoontje vertelde hij dat er niks aan de hand was, maar ik wist natuurlijk wel beter&#x201D;,
            zegt een ooggetuige.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2563619/neergestoken-vader-bleef-ijzig-kalm</link>
        <date>Sun, 16 Sep 2018 20:15:31 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Weer trouwstoet de fout in Bergen op Zoom</title>
        <desc>Een trouwstoet heeft afgelopen weekend wederom voor overlast gezorgd in Bergen op Zoom. De politie
            slingerde tientallen mensen op de bon die voor gevaarlijke situaties in het verkeer zorgden, nadat ze eerder
            al gewaarschuwd waren.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2563545/weer-trouwstoet-de-fout-in-bergen-op-zoom</link>
        <date>Sun, 16 Sep 2018 20:02:06 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>&#x2019;Verstappen zet superieure prestatie neer&#x2019;</title>
        <desc>Na een sterk optreden bij de GP in Singapore eindigt Max Verstappen op een tweede plaats. Voormalig
            Formule 1-coureur Giedo van der Garde blikt terug op de race.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/video/2563461/verstappen-zet-superieure-prestatie-neer</link>
        <date>Sun, 16 Sep 2018 19:20:00 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Opstootjes bij Duitse demonstraties</title>
        <desc>Op meerdere plekken in Duitsland is zondag gedemonstreerd, door extreemrechts en door tegenstanders. Zo
            gingen in Keulen 12.000 mensen de straat op voor een ruimhartiger vluchtelingenbeleid.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2563412/opstootjes-bij-duitse-demonstraties</link>
        <date>Sun, 16 Sep 2018 18:50:23 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Brussel en Antwerpen zondag autovrij</title>
        <desc>In tientallen Belgische binnensteden was zondag geen enkele auto te zien. Onder meer Brussel, Antwerpen,
            Gent, Brugge, Oostende, Kortrijk en Mechelen deden mee aan Autoloze Zondag. &#x201E;Door autoloze straten
            worden steden en gemeenten niet alleen leefbaarder, maar duurzaam verplaatsen is ook goed voor het milieu en
            de gezondheid&#x201D;, aldus de organisatoren. In Brussel was het gehele openbaar vervoer zondag gratis.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2563358/brussel-en-antwerpen-zondag-autovrij</link>
        <date>Sun, 16 Sep 2018 18:34:04 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Illegaal housefeest ontruimd: &#x2018;Alles in beslag genomen&#x2019;</title>
        <desc>Een housefeest in de uiterwaarden bij Deest is zondagochtend volledig uit de hand gelopen. Volgens een
            feestganger wilden ze niemand tot last zijn.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/video/2563136/illegaal-housefeest-ontruimd-alles-in-beslag-genomen</link>
        <date>Sun, 16 Sep 2018 18:34:00 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Twintig gewonden op Duits vrijgezellenfeest</title>
        <desc>Bij een vrijgezellenfeest in Duitsland zijn zondag twintig jongeren gewond geraakt. Ze stonden op een
            platte kar achter een tractor, maar de kar viel om. Negen van hen raakten zwaargewond en een van hen moest
            met een traumahelikopter naar een ziekenhuis worden gebracht. Elf mensen liepen lichtere verwondingen op.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2563241/twintig-gewonden-op-duits-vrijgezellenfeest</link>
        <date>Sun, 16 Sep 2018 17:50:58 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Visagiste wint publieksprijs &#xE9;n een hoop steun</title>
        <desc>Visagiste Annemieke Tip gaat even genieten van haar rust. Na een hectische week vertrok ze gisteren met de
            publieksprijs en een hoop steunbetuigingen van de Make-Up Awards. Eerder kreeg ze veel kritiek op haar
            creatie, omdat ze zich schuldig zou maken aan &#x2019;racisme&#x2019;.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2563185/visagiste-wint-publieksprijs-en-een-hoop-steun</link>
        <date>Sun, 16 Sep 2018 17:41:13 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Evacu&#xE9;s na gasexplosies VS mogen naar huis</title>
        <desc>Duizenden mensen die waren ge&#xEB;vacueerd vanwege een groot gaslek in de Amerikaanse staat
            Massachusetts, mogen naar huis. In de loop van zondag hebben ze weer elektriciteit. Alle gasaansluitingen
            zijn afgesloten.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2563166/evacues-na-gasexplosies-vs-mogen-naar-huis</link>
        <date>Sun, 16 Sep 2018 17:34:01 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>We Are Here kraakt pand naast wethouder wonen</title>
        <desc>De Amsterdamse wethouder Laurens Ivens, verantwoordelijk voor de portefeuille wonen, heeft een tweet de
            wereld ingestuurd over zijn nieuwe buren. De krakersbeweging We Are Here is op het Buikslotermeerplein in
            Noord neergestreken naast de politicus.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2563150/we-are-here-kraakt-pand-naast-wethouder-wonen</link>
        <date>Sun, 16 Sep 2018 17:29:11 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Gruwelijke mishandeling verkeersregelaar gefilmd</title>
        <desc>Heftige beelden van een mishandeling afgelopen vrijdag in het Engelse Birmingham. De politie is naarstig
            op zoek naar de daders.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/video/2562957/gruwelijke-mishandeling-verkeersregelaar-gefilmd</link>
        <date>Sun, 16 Sep 2018 17:28:00 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Oostenrijk trekt straf Hongarije in twijfel</title>
        <desc>Hongarije krijgt steun van buurland Oostenrijk. Het Europees Parlement wil dat de Europese Unie de
            zwaarste strafprocedure inzet tegen Hongarije. Die kan er uiteindelijk voor zorgen dat Hongarije zijn
            stemrecht in Europa kwijtraakt. De Oostenrijkse populistische regeringspartij FP&#xD6; betwijfelt echter of
            het proces wel volgens de regels is gegaan.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2563138/oostenrijk-trekt-straf-hongarije-in-twijfel</link>
        <date>Sun, 16 Sep 2018 17:26:40 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>46.500 bezoekers voor Film by the Sea</title>
        <desc>Het festival Film by the Sea in Vlissingen heeft dit jaar 46.500 bezoekers getrokken. Dat zijn er 500 meer
            dan vorig jaar, meldt de organisatie van het internationale film- en literatuurfestival. De twintigste
            editie van Film by the Sea begon op 7 september en eindigde zondag.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2563116/46-500-bezoekers-voor-film-by-the-sea</link>
        <date>Sun, 16 Sep 2018 17:22:29 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Verdachte schieten Roermond maandag voorgeleid</title>
        <desc>De 16-jarige scholier die vrijdag schoten loste op een school voor bijzonder onderwijs in Roermond en
            daarna werd gearresteerd, wordt maandag voorgeleid aan de rechter-commissaris. Dat gebeurt in de loop van de
            dag, heeft een woordvoerster van het Openbaar Ministerie (OM) zondag gezegd.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2563038/verdachte-schieten-roermond-maandag-voorgeleid</link>
        <date>Sun, 16 Sep 2018 17:09:46 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>&#x2019;Gifverdachten niets te maken met Kremlin&#x2019;</title>
        <desc>De twee Russen die worden verdacht van de moordpoging op de voormalige dubbelspion Sergej Skripal en zijn
            dochter, hebben volgens Rusland niets te maken met Vladimir Poetin of het Kremlin. Een woordvoerder van het
            Kremlin zei dat tegen persbureau Interfax.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2562900/gifverdachten-niets-te-maken-met-kremlin</link>
        <date>Sun, 16 Sep 2018 16:38:41 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Heftige beelden: orkaan verwoest Hongkong</title>
        <desc>Hongkong heeft zondag de volle laag gekregen van orkaan Mangkhut. In de metropool zwaaiden wolkenkrabbers
            vervaarlijk heen en weer, liepen straten onder en werden bomen ontworteld.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/video/2562856/heftige-beelden-orkaan-verwoest-hongkong</link>
        <date>Sun, 16 Sep 2018 16:29:00 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>&#x2019;Vrouw aangereden door motoragent in Gelderland&#x2019;</title>
        <desc>In de Gelderse plaats Beneden-Leeuwen is een vrouw aangereden door een motoragent. Het incident vond
            plaats bij wielerevenement Olympia&#x2019;s Tour dat zondag plaatsvindt. De vrouw is met spoed afgevoerd
            naar het ziekenhuis. Dat schrijft Omroep Gelderland.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2562839/vrouw-aangereden-door-motoragent-in-gelderland</link>
        <date>Sun, 16 Sep 2018 16:27:56 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Man bekogelt agenten met bakstenen en meubilair</title>
        <desc>De politie heeft zondag een 44-jarige Volendammer aangehouden die agenten bekogelde met bakstenen en
            huismeubilair. Een politieman raakte gewond aan zijn arm en been. De betrokken agenten doen aangifte tegen
            de man.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2562719/man-bekogelt-agenten-met-bakstenen-en-meubilair</link>
        <date>Sun, 16 Sep 2018 15:55:38 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Vliegtoeristen boos op zieke aan boord wegens vertraging</title>
        <desc>Nederlandse toeristen met TUIfly op weg naar Lanzarote hebben een dag vertraging opgelopen wegens een
            zieke medepassagier. De captain besloot boven Parijs terug te keren naar Schiphol, omdat een vrouw aan boord
            onwel werd. Het leek ernstig. Een ambulance stond op het platform klaar.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2562480/vliegtoeristen-boos-op-zieke-aan-boord-wegens-vertraging</link>
        <date>Sun, 16 Sep 2018 15:53:00 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Smokkelaar vlucht, migranten gewond</title>
        <desc>Een vrachtwagen vol verstopte migranten heeft in Griekenland een ongeluk gehad, toen de chauffeur van de
            truck probeerde aan een controle te ontkomen. De vrachtwagen reed op hoge snelheid tegen een geparkeerde
            auto. Drie verstekelingen raakten gewond, de chauffeur en een mensensmokkelaar naast hem zijn opgepakt.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2562650/smokkelaar-vlucht-migranten-gewond</link>
        <date>Sun, 16 Sep 2018 15:45:45 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Optreden in Mexico draait uit op bloedbad</title>
        <desc>Een optreden van een mariachiband in Mexico-Stad is uitgedraaid op een bloedbad. Vijf traditioneel
            uitgedoste muzikanten bleken moordenaars te zijn. Tijdens het optreden legden ze hun instrumenten neer en
            pakten ze vuurwapens, waarmee ze om zich heen schoten. Zeker vijf mensen kwamen om het leven, acht anderen
            raakten gewond. Onder de gewonden zou een buitenlander zijn.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2562643/optreden-in-mexico-draait-uit-op-bloedbad</link>
        <date>Sun, 16 Sep 2018 15:44:31 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Buitenlanders in Duitsland aangevallen</title>
        <desc>In het oosten van Duitsland zijn zaterdagavond tot twee keer toe buitenlanders aangevallen en gewond
            geraakt . In Hasselfelde vielen twee mannen een groepje jonge Afghanen aan bij een sportcomplex. Een
            zeventienjarige jongen raakte gewond. De politie gaat ervan uit dat de aanvallers Duitsers zijn.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2562625/buitenlanders-in-duitsland-aangevallen</link>
        <date>Sun, 16 Sep 2018 15:33:53 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>&#x2019;Vader neergestoken na opmerking over joint&#x2019;</title>
        <desc>In een speeltuin in Zwolle is zondagmiddag een man neergestoken. De man zou met zijn kind in een
            speeltuintje aan het spelen zijn geweest toen volgens buurtbewoners een man de speeltuin in kwam en een
            jointje ging roken.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2562515/vader-neergestoken-na-opmerking-over-joint</link>
        <date>Sun, 16 Sep 2018 15:00:44 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>35.000 stuks zwerfafval opgeruimd</title>
        <desc>Deelnemers aan de World Cleanup Day hebben zaterdag in heel Nederland zeker 35.000 stuks zwerfafval
            opgeruimd. De opruimactie is onderdeel van een wereldwijde dag om zoveel mogelijk afval op te ruimen. De
            Plastic Soup Foundation maakte de totale opbrengst zondag bekend.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2562462/35-000-stuks-zwerfafval-opgeruimd</link>
        <date>Sun, 16 Sep 2018 14:44:36 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Zien: Duizend picknickers op Waalbrug Nijmegen</title>
        <desc>Duizend Nijmegenaren schuiven zondag om 12.00 uur op de Waalbrug aan voor een gratis picknick. Gewoonlijk
            rijden er 50.000 voertuigen per dag over deze Waalbrug, maar nu is de brug van zaterdagavond tot zondagavond
            23.00 uur gesloten. Vanwege de picknick, maar ook omdat Nijmegen een autoloze zondag houdt. In de gemeente
            zijn zondag meer straten dicht voor gemotoriseerd verkeer.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2562415/zien-duizend-picknickers-op-waalbrug-nijmegen</link>
        <date>Sun, 16 Sep 2018 14:31:10 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Isra&#xEB;li&#xEB;r gedood op Westelijke Jordaanoever</title>
        <desc>Een Palestijnse man heeft zondag een Isra&#xEB;li&#xEB;r doodgestoken op de Westelijke Jordaanoever. Het
            incident deed zich voor bij een winkelcentrum in de nederzetting Gush Etzion. Het 45-jarige slachtoffer werd
            in de rug gestoken.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2562278/israelier-gedood-op-westelijke-jordaanoever</link>
        <date>Sun, 16 Sep 2018 13:47:31 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>&#x2019;Overstromingsgevaar Florence acuter dan 24 uur geleden&#x2019;</title>
        <desc>Orkaan Florence is afgezwakt tot een tropische depressie maar het gevaar is nog niet geweken voor de
            bewoners van de Amerikaanse staten North en South Carolina. Het waait nog altijd hard en er valt vooral heel
            veel regen. Het dodental van het noodweer staat inmiddels op dertien, onder wie een moeder met haar kind.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2562235/overstromingsgevaar-florence-acuter-dan-24-uur-geleden</link>
        <date>Sun, 16 Sep 2018 13:33:09 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>Mogelijk 100 doden door orkaan op Filipijnen</title>
        <desc>Orkaan Mangkhut heeft mogelijk honderd mensen het leven gekost op de Filipijnen. Een barak met daarin
            veertig mijnwerkers bij de stad Itogon zou zijn verzwolgen door een aardverschuiving, maakte de burgemeester
            bekend. Nog eens 32 bewoners van Itogon zouden het natuurgeweld ook niet hebben overleefd.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2562036/mogelijk-100-doden-door-orkaan-op-filipijnen</link>
        <date>Sun, 16 Sep 2018 12:49:28 +0200</date>
    </news>
    <news>
        <site>De Telegraaf</site>
        <title>&#x2019;Hier heb ik alles meegemaakt: wat was het mooi en nu dit..&#x2019;</title>
        <desc>Het had een heugelijke dag moeten zijn. Het historische orgel van de Sint Urbanus-kerk zou na de
            jarenlange renovatie ook weer in gebruik worden genomen. In plaats daarvan staan de kerkgangers beteuterd op
            straat. Hun gebedshuis is zaterdagavond voor een groot deel vernietigd door een uitslaande brand.
        </desc>
        <link>https://www.telegraaf.nl/nieuws/2562030/hier-heb-ik-alles-meegemaakt-wat-was-het-mooi-en-nu-dit</link>
        <date>Sun, 16 Sep 2018 12:45:57 +0200</date>
    </news>
</news>
